\documentclass[a4paper,12pt,openany]{book}

% بسته‌های ضروری برای پشتیبانی از متن فارسی
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{farsi}
\setotherlanguage{english}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Amiri}
\newfontfamily\arabicfonttt{Amiri}[Script=Arabic]
\newfontfamily\ipafont{Charis}

\usepackage{bidi}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2.0cm}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{setspace}

% تنظیمات فاصله‌گذاری
\onehalfspacing
\setlength{\parskip}{0.5em}

% حذف صفحات خالی قبل از فصل‌ها
\let\cleardoublepage\clearpage

% اعداد فارسی برای شماره صفحات
\makeatletter
\renewcommand{\@arabic}[1]{\persiannumeral{#1}}
\makeatother

\begin{document}

% صفحه عنوان
\begin{titlepage}
    \begin{center}
        \vspace*{1.5cm}
        {\Huge \textbf{کاغذ سفید جنی‌لیپ}} \\
        \vspace{0.5cm}
        {\Large ویرایش ۱٫۰} \\
        \vspace{0.5cm}
        {\large تاریخ انتشار: خرداد ۱۴۰۴ (ژوئن ۲۰۲۵)} \\
        \vspace{1.5cm}
        {\large نرم‌افزارهای باکیفیت برای زندگی بهتر} \\
    \end{center}
    \vfill
\end{titlepage}

\chapter{مقدمه}
ما در جنی‌لیپ آینده‌ای را تصور می‌کنیم که، فناوری دیجیتال باکیفیت، قدرتمند و کارآمد در خدمت همه باشد. ما نرم‌افزارهایی ساده و قابل‌اعتماد طراحی می‌کنیم که زندگی روزمره، کسب‌وکارها و نوآوری‌ها را بهبود می‌دهند. با فناوری‌های متن‌باز و بلاکچین، دسترسی به ابزارهای پیشرفته را آسان‌تر می‌کنیم، شفافیت را تقویت می‌کنیم و با طراحی پایدار، به محیط زیست احترام می‌گذاریم. جنی‌لیپ فناوری‌ای را ارائه می‌دهد که نه‌تنها کارآمد، بلکه انگیزه‌بخش و در دسترس همگان است.

\chapter{موتور سِل: هسته فناوری جنی‌لیپ}
موتور سِل (\LRE{Cell}) یک سیستم نرم‌افزاری متن‌باز و پیشرفته است که هسته اصلی فناوری جنی‌لیپ را تشکیل می‌دهد. این موتور مطابق با استاندارد \LRE{C++23} ISO/IEC ۱۴۸۸۲:۲۰۲۴ توسعه داده شده و چهارچوبی مدرن برای ساخت نرم‌افزارهای باکیفیت، امن و سریع فراهم می‌کند.

موتور سِل برای توسعه‌دهندگانی طراحی شده است که به‌دنبال کنترل کامل روی کد خود هستند. با استفاده از آن می‌توان نرم‌افزارهایی همچون برنامه‌های دسکتاپ، اپلیکیشن‌های موبایل، سرویس‌های تحت وب، وب‌سایت‌ها و دستگاه‌های هوشمند \LRE{IoT} را بدون نیاز به ابزارهای پیچیده یا پرهزینه توسعه داد. این سیستم توسعه مقرون‌به‌صرفه را ممکن می‌سازد، بدون آن‌که به عملکرد یا قابلیت نگهداری آسیب وارد کند.

\textbf{ویژگی‌های کلیدی:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{سازگاری چندسکویی:} سِل به‌صورت بومی روی دسکتاپ، موبایل، سیستم‌های توکار و وب‌اسمبلی اجرا می‌شود و امکان انتقال‌پذیری واقعی را فراهم می‌کند.
    \item \textbf{معماری ماژولار و سبک:} ساختار مؤلفه‌محور سِل، سفارشی‌سازی و گسترش‌پذیری بالا را در کنار بهره‌وری و کارایی بالا ارائه می‌دهد.
    \item \textbf{مصرف انرژی بهینه:} با طراحی سازگار با محیط زیست، موتور سِل مصرف انرژی را به حداقل رسانده و آینده‌ای دیجیتال سبزتر را ممکن می‌سازد.
    \item \textbf{عملکرد و امنیت بالا:} این موتور از پایه برای سرعت و ایمنی طراحی شده است و اجرای بهینه همراه با رفتار سیستمی مطمئن و امن را تضمین می‌کند—مناسب برای اپلیکیشن‌های مدرن که به پاسخ‌گویی سریع و پایداری بالا نیاز دارند.
    \item \textbf{پشتیبانی چندزبانه:} موتور سِل با قابلیت پشتیبانی از زبان‌های مختلف، آماده‌ٔ استفاده جهانی است.
\end{itemize}

\footnote{موتور سِل با پشتیبانی از پروژه‌های متنوع (چندمنظوره)، اجرا بر روی انواع سکوها از دسکتاپ تا \LRE{IoT} (چندسکویی) و طراحی کم‌مصرف (انرژی سبز)، ضمن حفظ عملکرد بالا، اثرات زیست‌محیطی را کاهش داده و پایداری را تضمین می‌کند.}

\chapter{چشم‌انداز و راهکارها}
جنی‌لیپ فناوری دیجیتال را بازتعریف می‌کند تا با توانمندسازی توسعه‌دهندگان، تسریع نوآوری و ترویج پایداری، آینده‌ٔ صنعت نرم‌افزار را شکل دهد:
\begin{itemize}
    \item \textbf{نرم‌افزارهای باکیفیت برای همه:} ابزارهای جنی‌لیپ ساده، قدرتمند و قابل‌دسترس‌اند—چه برای کاربران روزمره و چه برای توسعه‌دهندگان حرفه‌ای، با هدف حداکثرسازی بهره‌وری.
    \item \textbf{توانمندسازی کسب‌وکارها:} جنی‌لیپ با ابزارهای تخصصی و مشاوره، به استارتاپ‌ها و سازمان‌ها کمک می‌کند تا ایده‌هایشان را به راهکارهای موفق و مقیاس‌پذیر تبدیل کنند.
    \item \textbf{پایداری زیست‌محیطی:} با طراحی نرم‌افزارهای کم‌مصرف و پرکارایی، جنی‌لیپ هم‌راستا با مسئولیت‌های زیست‌محیطی، آینده‌ای پایدارتر را رقم می‌زند.
\end{itemize}

\footnote{بلاکچین با ثبت دائمی و غیرقابل‌تغییر تراکنش‌ها، اعتماد دیجیتال و یکپارچگی سیستم را تقویت می‌کند.}

\chapter{رمزارز (توکن) جنی}
\begin{quote}
ما رمزارز نساختیم... ژن ساختیم! این فقط توکن نیست، این DNA جدید تعامل و سازندگی در \LRE{Web3} است.
\end{quote}
رمزارز GENY، با نام رسمی \LRE{GenyToken}، ارز دیجیتال جنی‌لیپ است که اکوسیستم ما را به یک شبکه پویا و غیرمتمرکز تبدیل می‌کند. GENY یک «ژن دیجیتال» است که به هر فرد امکان می‌دهد هویت و اثر خود را در \LRE{Web3} خلق کند.
\begin{quote}
در هر بیت، یک ژن... در هر ژن، یک جهان!
\end{quote}

\section*{تلفظ رسمی}
در زبان فارسی، \textbf{جنی} به صورت {\ipafont /ˈdʒe.ni/} تلفظ می‌شود (نزدیک به «جِنی» در لاتین). در متون رسمی انگلیسی نیز با نگارش \textbf{GENY} و تلفظ \textit{``Jenny''} شناخته می‌گردد. این نام برگرفته از ترکیب «ژن» (\LRE{Gene}) و «چرا» (\LRE{Why}) است؛ پرسشی مفهومی برای یافتن منشأ خلاقیت در ساختار ژنتیکی دنیای دیجیتال.

\section*{مشخصات فنی GENY}
\begin{itemize}
    \item \textbf{نام توکن/رمزارز}: \LRE{GenyToken}
    \item \textbf{نماد}: \LRE{GENY}
    \item \textbf{استاندارد}: \LRE{ERC-20}
    \item \textbf{عرضه کل}: ۲۵۶۰۰۰۰۰۰ واحد
    \item \textbf{قابلیت سوزاندن}: دارد (با محدودیت‌های مشخص‌شده توسط تیم و \LRE{DAO})
    \item \textbf{قابلیت بازخرید}: دارد
    \item \textbf{حاکمیت}: از طریق قراردادهای هوشمند \LRE{Governor} در \LRE{DAO}
\end{itemize}
\vspace{-0.5em}
\begin{quote}
ژن خودتو آزاد کن! آینده از آن کسانی‌ست که ژن دیجیتالشون رو با تفکر و تعامل شکل می‌دن.
\end{quote}
\newpage

\section*{ویژگی‌های کلیدی و مخاطبان GENY}
\subsection*{ویژگی‌های کلیدی}
GENY برای توانمندسازی کاربران طراحی شده و ویژگی‌های زیر را ارائه می‌دهد:
\begin{itemize}
    \item \textbf{دسترسی به خدمات}: GENY کلید استفاده از محصولات جنی‌لیپ، مانند اپلیکیشن‌های مبتنی بر موتور سِل، است.
    \item \textbf{پاداش‌دهی سازنده}: کاربران برای مشارکت‌های باکیفیت (مثل بازخورد، محتوا، یا نرم‌افزار) پاداش می‌گیرند.
    \item \textbf{مالکیت دیجیتال}: GENY مالکیت امن آثار دیجیتال (مثل \LRE{NFT}ها) را تضمین می‌کند.
    \item \textbf{تراکنش‌های سریع}: پرداخت‌های کم‌هزینه و آنی در اکوسیستم.
    \item \textbf{حاکمیت غیرمتمرکز}: رأی‌گیری در \LRE{DAO} برای تصمیم‌گیری‌های پروژه.
    \item \textbf{ساختار انگیزشی}: پاداش‌ها بر اساس کیفیت، نه فعالیت‌های اسپم.
\end{itemize}
\begin{quote}
تو فقط مشارکت کن، ژنتیکت خودش نوشته می‌شود!
\end{quote}
برای مثال، یک کاربر می‌تواند با ارائه بازخورد، ۰٫۲۵ GENY دریافت کند، یا یک هنرمند می‌تواند اثر \LRE{NFT} خود را بفروشد و ۱۰ GENY پاداش بگیرد.

\subsection*{مخاطبان GENY}
GENY برای همه ذهن‌های مثبت است، نه فقط برنامه‌نویسان یا سرمایه‌گذاران:
\begin{itemize}
    \item \textbf{کاربران عادی}: استفاده از اپلیکیشن‌های جنی‌لیپ و دریافت پاداش برای بازخورد.
    \item \textbf{توسعه‌دهندگان}: ساخت نرم‌افزارهای نوآورانه با موتور سِل.
    \item \textbf{هنرمندان}: خلق و فروش آثار دیجیتال.
    \item \textbf{استارتاپ‌ها}: تبدیل ایده‌ها به محصول با پشتیبانی جنی‌لیپ.
\end{itemize}
هر ایده یا مشارکت در جنی‌لیپ ارزشمند است و GENY شما را به اکوسیستم متصل می‌کند.
\newpage

\section*{توکنومیکس توکن/رمزارز GENY}
جِنی با عرضهٔ کل ۲۵۶ میلیون واحد طراحی شده است تا نقد‌شوندگی، رشد، و پایداری را تضمین کند. توزیع توکن‌ها برای تشویق مشارکت برنامه‌ریزی شده است. جداول زیر تخصیص و وستینگ را نشان می‌دهند.

\begin{table}[h]
\centering
\caption{تخصیص توکن/رمزارز GENY (بخش اول)}
\small
\begin{tabular}{c c c c c r}
\hline
\textbf{شماره} & \textbf{دسته‌بندی} & \textbf{تعداد رمزارز (میلیون)} & \textbf{درصد} & \textbf{TGE (میلیون)} & \textbf{وستینگ} \\
\hline
۱ & تیم و هسته & ۳۲ & ۱۲٫۵ & ۰ & ۴۸ ماه، ۶ ماه تدریجی(Cliff) \\
۲ & سرمایه‌گذاران & ۱۶ & ۶٫۳ & ۰ & ۳۶ ماه، ۶ ماه تدریجی(Cliff) \\
۳ & اکوسیستم & ۶۴ & ۲۵٫۰ & ۲ & ۲۴ ماه برای ۶۲ میلیون \\
۴ & جنی‌دراپ & ۳۲ & ۱۲٫۵ & ۲ & طبق برنامهٔ اختصاصی توزیع \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
\centering
\caption{تخصیص توکن/رمزارز GENY (بخش دوم)}
\small
\begin{tabular}{c c c c c r}
\hline
\textbf{شماره} & \textbf{دسته‌بندی} & \textbf{تعداد رمزارز (میلیون)} & \textbf{درصد} & \textbf{TGE (میلیون)} & \textbf{وستینگ} \\
\hline
۵ & نقدینگی & ۳۲ & ۱۲٫۵ & ۳۲ & بدون وستینگ \\
۶ & خزانه و \LRE{DAO} & ۳۲ & ۱۲٫۵ & ۴ & ۲۴ ماه برای ۲۸ میلیون \\
۷ & آزمایشگاه جنی & ۳۲ & ۱۲٫۵ & ۴ & ۲۴ ماه برای ۲۸ میلیون \\
۸ & صندوق رشد & ۱۶ & ۶٫۳ & ۰ & ۲۴ ماه، ۳ ماه تدریجی(Cliff) \\
\hline
-- & جمع کل & ۲۵۶ & ۱۰۰٫۰ & ۴۴ & -- \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\textbf{توضیحات دسته‌بندی‌ها:}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{تیم و هسته}: برای مدیریت و توسعه پروژه.
    \item \textbf{سرمایه‌گذاران}: برای حمایت مالی اولیه.
    \item \textbf{اکوسیستم}: پاداش به کاربران و توسعه‌دهندگان.
    \item \textbf{جنی‌دراپ}: جذب کاربران جدید با انعام‌دهی.
    \item \textbf{نقدینگی}: تأمین نقدینگی صرافی‌ها.
    \item \textbf{خزانه و \LRE{DAO}}: تصمیم‌گیری غیرمتمرکز و توسعه.
    \item \textbf{جنی‌لب}: پروژه‌های نوآورانه و تحقیق.
    \item \textbf{صندوق رشد}: تأمین مالی پروژه‌های جدید.
\end{enumerate}

\subsection*{جزئیات اقتصادی}
\begin{itemize}
    \item \textbf{عرضه کل}: ۲۵۶ میلیون رمزارز GENY.
    \item \textbf{عرضه اولیه (\LRE{TGE})}: ۴۴ میلیون رمزارز (۱۷٫۲ درصد).
    \item \textbf{بازخرید رمزارز}: ۱۵ درصد سود پروژه‌ها برای بازخرید و انتقال به \LRE{buybackPool}.
    \item \textbf{سوزاندن رمزارز}: حداکثر ۲ درصد در شرایط بحران (مثل هک یا قیمت بسیار کم).
\end{itemize}
\newpage

\section*{واحد و زیر واحد‌های جِنی}
در جنی‌لیپ، ما باور داریم که ارزش واقعی در کوچک‌ترین واحدها شکل می‌گیرد، نه در میلیاردها واحد بی‌اثر و بی‌هدف. به همین دلیل، اکوسیستم ما بر پایهٔ استانداردهای بین‌المللی واحدها (\LRE{SI}) و سیستم دودویی (توان‌های ۲) طراحی شده است تا دقت و شفافیت را در تمامی سطوح تضمین کند. این ساختار هوشمند، به‌ویژه در سیستم‌های پاداش‌دهی و تعاملات ریزمقدار، تجربه‌ای ساده، دقیق، و منحصربه‌فرد را رقم می‌زند؛ جایی که هر تعامل، مانند یک ژن بی‌همتا، حامل ارزش، معنا، و خلق است.
\begin{quote}
هر تعامل، یک ژن بی‌همتا! GENY حس بی‌نظیری از خلق و ارزش را به ارمغان می‌آورد.
\end{quote}
GENY واحد اصلی ارزش است و با بهره‌گیری از پیشوندهای دودویی مانند کیبی (\LRE{Ki}) و مبی (\LRE{Mi})، دقت محاسبات را در تمامی سطوح حفظ می‌کنیم. این سیستم زیرساختی قدرتمند برای تعاملات گسترده، از میکروتراکنش‌ها تا پروژه‌های کلان، فراهم می‌سازد — شفاف، مهندسی‌شده، و آینده‌نگر.

\subsection*{جدول واحدهای GENY}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{زیرواحد‌های GENY}
\small
\begin{tabular}{l c c r}
\hline
\textbf{پیشوند} & \textbf{نماد} & \textbf{مقدار در GENY} & \textbf{مقدار در زیر واحد} \\
\hline
مبی (\LRE{MebiGENY}) & \LRE{MiGENY} & ۱۰۴۸۵۷۶ & ۲۶۸۴۳۵۴۵۶ \\
کیبی (\LRE{KibiGENY}) & \LRE{KiGENY} & ۱۰۲۴ & ۲۶۲۱۴۴ \\
-- & \LRE{GENY} & ۱ & ۲۵۶ \\
میلی (\LRE{MilliGENY}) & \LRE{mGENY} & ۰٫۰۰۱ & ۰٫۰۰۰۲۵۶ \\
میکرو (\LRE{MicroGENY}) & \LRE{\textmu GENY} & ۰٫۰۰۰۰۰۱ & ۰٫۰۰۰۰۰۰۲۵۶ \\
نانو (\LRE{NanoGENY}) & \LRE{nGENY} & ۰٫۰۰۰۰۰۰۰۰۱ & ۰٫۰۰۰۰۰۰۰۰۰۲۵۶ \\
پیکو (\LRE{PicoGENY}) & \LRE{pGENY} & ۰٫۰۰۰۰۰۰۰۰۰۰۰۱ & ۰٫۰۰۰۰۰۰۰۰۰۰۰۰۲۵۶ \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection*{ضریب به‌توان دو}
ما از تبدیل‌های دودویی (به‌توان ۲) مانند ۱۰۲۴ به جای ۱۰۰۰ استفاده می‌کنیم تا دقت محاسبات دیجیتال را تضمین کنیم. برای مثال، ۱ \LRE{KiGENY} برابر ۱۰۲۴ GENY است، نه ۱۰۰۰ GENY. این استاندارد، که در علوم رایانه برای حافظه، پردازش، و انتقال داده رایج است، از خطاهای گرد کردن در میکروتراکنش‌ها (مثل حسگرهای \LRE{IoT} یا تحلیل داده) جلوگیری می‌کند. این دقت، GENY را برای کاربردهای پیشرفته ایده‌آل می‌سازد.

\subsection*{کاربردهای GENY و GEN}
ما به جای استفاده از میلیاردها توکن، واحدهای میلی، میکرو، و نانو را برای تعاملات کوچک و کیبی و مبی را برای پروژه‌های بزرگ به کار می‌بریم. این رویکرد حس سادگی و جذابیت را در اکوسیستم جنی تقویت می‌کند، به‌ویژه در سیستم‌های انعام‌دهی که تجربه‌ای دلپذیر و معنادار خلق می‌کنند.
\begin{itemize}
    \item \textbf{میکروتراکنش‌ها}: حسگرهای \LRE{IoT} با ۰٫۰۰۰۰۰۰۰۰۱ GENY داده‌های محیطی را منتقل می‌کنند.
    \item \textbf{انعام‌های اجتماعی}: ۰٫۱ GENY برای حمایت از یک پست خلاقانه.
    \item \textbf{اشتراک‌ها}: فعال‌سازی اشتراک پریمیوم با ۱۰ GENY.
    \item \textbf{کمک‌های بزرگ}: تخصیص ۲۰۰۰۰۰۰ GENY توسط \LRE{DAO} برای پروژه‌های جامعه‌محور.
\end{itemize}

\textbf{مثال‌های کاربری:}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{مثال‌های کاربری GENY و \LRE{GEN}}
\small
\begin{tabular}{l c r}
\hline
\textbf{سناریو} & \textbf{معادل در GENY} & \textbf{مقدار در \LRE{GEN}} \\
\hline
کمک مالی بزرگ \LRE{DAO} & ۲۰۰۰۰۰۰ & ۵۱۲۰۰۰۰۰۰ \\
تزریق نقدینگی & ۵۰۰۰۰۰ & ۱۲۸۰۰۰۰۰۰ \\
اشتراک پریمیوم & ۱۰ & ۲۵۶۰ \\
باز کردن ویژگی & ۱ & ۲۵۶ \\
انعام بزرگ & ۰٫۵ & ۱۲۸ \\
انعام کوچک & ۰٫۱ & ۲۵٫۶ \\
تماس میکروسرویس & ۰٫۰۱ & ۲٫۵۶ \\
درخواست تحلیل داده & ۰٫۰۰۰۱ & ۰٫۰۲۵۶ \\
پینگ حسگر \LRE{IoT} & ۰٫۰۰۰۰۰۰۰۰۱ & ۰٫۰۰۰۰۰۰۲۵۶ \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection*{کاربردهای جذاب}
\begin{itemize}
    \item \textbf{میکروتراکنش‌های \LRE{IoT}}: حسگرها با ۰٫۰۰۰۰۰۰۰۰۱ GENY داده‌های محیطی را منتقل می‌کنند.
    \item \textbf{انعام‌های خلاقانه}: ۰٫۱ GENY برای حمایت از محتوای دیجیتال، مثل یک پست الهام‌بخش.
    \item \textbf{حاکمیت پویا}: رأی‌گیری در \LRE{DAO} با ۱۰۰۰ GENY برای پروژه‌های بزرگ.
    \item \textbf{اقتصاد میکرو}: کسب‌وکارها با ۰٫۰۱ GENY خدمات دیجیتال ارائه می‌دهند.
\end{itemize}

\chapter{مخاطبان جنی‌لیپ}
جنی‌لیپ برای گروه‌های زیر ارزش خلق می‌کند:
\begin{itemize}
    \item \textbf{کاربران عادی}: دسترسی به ابزار‌های کاربردی برای کارهای روزمره.
    \item \textbf{توسعه‌دهندگان}: بستری برای ساخت نرم‌افزارهای نوآورانه.
    \item \textbf{هنرمندان}: خلق و فروش و نو‌آفرینی آثار دیجیتال تحت رمزارز اختصاصی.
    \item \textbf{استارتاپ‌ها}: پشتیبانی برای تبدیل ایده‌ها به محصول.
    \item \textbf{سازمان‌ها}: راهکارهای سفارشی برای کسب‌وکار.
\end{itemize}

\chapter{چشم‌انداز جنی‌لیپ}
جنی‌لیپ آینده‌ای را می‌سازد که نرم‌افزارهای دیجیتال باکیفیت، ساده و پایدار باشند. با فناوری‌های متن‌باز، بلاکچین و \LRE{DAO}، ما دسترسی به فناوری را برای همه فراهم می‌کنیم و جهانی خلق می‌کنیم که نرم‌افزار، زندگی را بهتر کند.

\chapter{دعوت به همکاری}
جنی‌لیپ از توسعه‌دهندگان، هنرمندان، استارتاپ‌ها و سرمایه‌گذاران دعوت می‌کند تا در این مسیر نوآورانه به ما بپیوندند. برای اطلاعات بیشتر، به genyleap.com مراجعه کنید و یا در شبکه‌های اجتماعی با ما در تماس باشید.

\section*{آدرس قراردادهای هوشمند GENY}
قراردادهای هوشمند GENY بر روی بلاک‌چین اتریوم مستقر هستند و با معماری پراکسی \LRE{UUPS}، تراکنش‌ها، تخصیص توکن‌ها، و حاکمیت غیرمتمرکز اکوسیستم جنی‌لیپ را مدیریت می‌کنند. قرارداد \LRE{Multi-Sig} با ساختار سه‌امضایی، امنیت و شفافیت بیشتری را تضمین می‌کند. برای مشاهده جزئیات قراردادها، آدرس‌ها را در \LRE{basescan.org} بررسی کنید:

\begin{table}[h]
\centering
\caption*{قراردادهای اصلی GENY}
\small
\begin{tabular}{c r}
\hline
\textbf{نام قرارداد} & \textbf{آدرس قرارداد} \\
\hline
\LRE{توکن جنی} & {\LRE{0x2826272e099B12Aa3F661BBA0Adc5130D3630382}} \\
\LRE{تخصیص‌دهنده (پراکسی)} & {\LRE{0x2f784c3dE7b86132e966A447A806B93f669913b9}} \\
\LRE{امضاء} & {\LRE{0x1a0819A7412BbFed6322C8B498aa58E3BD4d53B4}} \\
\LRE{مستقر کننده} & {\LRE{0x477A5692e3D72a15eC3657A66F1F0bE67dAEA8B1}} \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\section*{مراجع و آدرس‌ها}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{آدرس توکن}: \texttt{https://basescan.org/token/0x2826272e099B12Aa3F661BBA0Adc5130D3630382}
    \item \textbf{منبع قراردادها}: \texttt{https://github.com/genyleap/geny-token}
\end{enumerate}

\end{document}