\documentclass[a4paper,12pt,openany]{book}

% Essential packages for Azerbaijani document
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{azerbaijani}
\setotherlanguage{english}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{DejaVu Serif}
\newfontfamily\ipafont{Charis}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2.0cm}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{setspace}

% Spacing settings
\onehalfspacing
\setlength{\parskip}{0.2em}

% Remove blank pages before chapters
\let\cleardoublepage\clearpage

\begin{document}

% Başlıq səhifəsi
\begin{titlepage}
    \begin{center}
        \vspace*{1.5cm}
        {\Huge \textbf{Genyleap Ağ Kitabı}} \\
        \vspace{0.5cm}
        {\Large Versiya 1.0} \\
        \vspace{0.5cm}
        {\large Nəşr tarixi: İyun 2025} \\
        \vspace{1.5cm}
        {\large Daha Yaxşı Həyat üçün Yüksək Keyfiyyətli Proqram Təminatı} \\
    \end{center}
    \vfill
\end{titlepage}

\chapter{Giriş}
Genyleap-də biz yüksək keyfiyyətli, güclü və səmərəli rəqəmsal texnologiyanın hər kəsə xidmət etdiyi bir gələcək təsəvvür edirik. Biz gündəlik həyatı, biznesi və innovasiyaları yaxşılaşdıran sadə və etibarlı proqram təminatı dizayn edirik. Açıq mənbə texnologiyaları və blokçeyn vasitəsilə qabaqcıl alətləri daha əlçatan edir, şəffaflığı artırır və davamlı dizaynla ətraf mühitə hörmət edirik. Genyleap yalnız səmərəli deyil, həm də ilhamverici və hamı üçün əlçatan texnologiyalar təqdim edir.

\chapter{Cell Mühərriki: Genyleap Texnologiyasının Əsası}

Cell Mühərriki (\texttt{Cell}) Genyleap-in texnoloji təməlini təşkil edən qabaqcıl açıq mənbəli proqram sistemidir. \texttt{C++23} ISO/IEC 14882:2024 standartına uyğun olaraq qurulmuş bu mühərrik yüksək keyfiyyətli, təhlükəsiz və yüksək performanslı tətbiqlər yaratmaq üçün müasir çərçivə təklif edir.

Tam nəzarət axtaran tərtibatçılar üçün dizayn edilmiş Cell masaüstü və mobil tətbiqlərdən veb xidmətlərə, veb saytlara və ağıllı \texttt{IoT} cihazlarına qədər hər şeyi qurmağa imkan verir — mürəkkəb və ya bahalı alət zəncirlərinə ehtiyac olmadan. Performans və ya baxım asanlığından ödün vermədən sərfəli inkişaf təmin edir.

\textbf{Əsas Xüsusiyyətlər:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Çoxplatformalı Uyğunluq:} Cell masaüstü, mobil, quraşdırılmış sistemlər və \texttt{WebAssembly} üzərində doğma şəkildə işləyir, cihazlar və əməliyyat sistemləri arasında həqiqi daşınma təmin edir.
    \item \textbf{Modul və Yüngül Arxitektura:} Komponent əsaslı strukturu maksimum fərdiləşdirmə və genişləndirmə imkanı verərək yüngül və səmərəli qalır.
    \item \textbf{Enerji Səmərəliliyi:} Davamlılıq nəzərə alınaraq dizayn edilmiş Cell enerji istehlakını minimuma endirərək daha ekoloji rəqəmsal gələcəyi dəstəkləyir.
    \item \textbf{Yüksək Performans və Təhlükəsizlik:} Sürət və təhlükəsizlik üçün optimallaşdırılmış Cell həm reaksiya, həm də dayanıqlılıq tələb edən müasir tətbiqlər üçün ideal olan etibarlı sistem davranışı təklif edir.
    \item \textbf{Qloballaşma Dəstəyi:} Çoxdilli xüsusiyyətlər və beynəlxalqlaşdırma dəstəyi ilə Cell qlobal yerləşdirməyə hazırdır.
\end{itemize}

\footnote{Cell Mühərriki müxtəlif layihə tələblərini dəstəkləyir (çoxməqsədli), masaüstündən \texttt{IoT}-ə qədər platformalarda səmərəli işləyir (çoxplatformalı) və minimum enerji istehlakı üçün dizayn edilib (yaşıl hesablama), ekoloji izini azaldaraq güclü performans təmin edir.}

\chapter{Vizyon və Strategiyalar}

Genyleap tərtibatçıları gücləndirmək, innovasiyanı sürətləndirmək və proqram təminatı sənayesində davamlılığı təşviq etmək üçün rəqəmsal texnologiyanı yenidən təyin edir.

\begin{itemize}
    \item \textbf{Hər kəs üçün Yüksək Keyfiyyətli Proqram:} Genyleap-in alətləri əlçatandır, intuitivdir və səmərəlidir — həm gündəlik istifadəçilərə, həm də peşəkar tərtibatçılara yüksək performans təklif edir.
    \item \textbf{Biznesin Gücləndirilməsi:} Güclü alətlər və ekspert məsləhətləri ilə Genyleap startaplara və müəssisələrə ideyalarını uğurlu və miqyaslı həllərə çevirməyə kömək edir.
    \item \textbf{Ətraf Mühitin Davamlılığı:} Genyleap aşağı enerji istehlakı və yüksək səmərəliliyə malik proqramlar dizayn edərək yaşıl hesablama təşviq edir, texnoloji tərəqqini ekoloji məsuliyyətlə uyğunlaşdırır.
\end{itemize}

\footnote{Blokçeyn yoxlanıla bilən, dəyişdirilə bilməyən tranzaksiya qeydləri təmin edərək rəqəmsal etimadı və sistem bütövlüyünü gücləndirir.}

\chapter{GENY Kriptovalyutası (Token)}
\begin{quote}
Biz kriptovalyuta yaratmadıq… gen yaratdıq! Bu sadəcə bir token deyil; \texttt{Web3}-də qarşılıqlı əlaqə və yaradıcılığın DNT-sidir.
\end{quote}
GENY tokeni, rəsmi olaraq \texttt{Genyleap} adlanır, Genyleap-in rəqəmsal valyutasıdır və ekosistemimizi dinamik, mərkəzləşdirilməmiş şəbəkəyə çevirir. GENY “rəqəmsal gen”dir, fərdlərə \texttt{Web3}-də öz şəxsiyyətlərini və təsirlərini yaratmağa imkan verir.
\begin{quote}
Hər bitdə bir gen… hər gendə bir dünya!
\end{quote}

\section*{Rəsmi Tələffüz}
İngiliscə \textbf{GENY} \textit{``Jenny''} ({\ipafont /ˈdʒe.ni/}) kimi tələffüz edilir. Ad “gen” və “nə üçün” sözlərinin birləşməsindən yaranıb və rəqəmsal dünyanın genetik quruluşunda yaradıcılığın mənşəyi ilə bağlı konseptual sual qaldırır.

\section*{GENY-nin Texniki Xüsusiyyətləri}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Token/Kriptovalyuta Adı}: \texttt{Genyleap}
    \item \textbf{Simvol}: \texttt{GENY}
    \item \textbf{Standart}: \texttt{ERC-20}
    \item \textbf{Ümumi Təklif}: 256,000,000 vahid
    \item \textbf{Yandırıla bilər}: Bəli (komanda və \texttt{DAO} tərəfindən təyin edilmiş məhdudiyyətlərlə)
    \item \textbf{Geri Alım}: Bəli
    \item \textbf{İdarəetmə}: \texttt{DAO}-da \texttt{Governor} smart kontraktları vasitəsilə
\end{itemize}
\vspace{-0.5em}
\begin{quote}
Genini azad et! Gələcək öz rəqəmsal genini düşüncə və qarşılıqlı əlaqə ilə formalaşdıranlara aiddir.
\end{quote}
\newpage

\section*{GENY-nin Əsas Xüsusiyyətləri və Hədəf Auditoriyası}
\subsection*{Əsas Xüsusiyyətlər}
GENY istifadəçiləri gücləndirmək üçün dizayn edilmişdir və aşağıdakı xüsusiyyətləri təklif edir:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Xidmətlərə Giriş}: GENY, Cell Mühərriki əsasında tətbiqlər kimi Genyleap məhsullarından istifadə üçün açardır.
    \item \textbf{Yaradıcılıq Mükafatları}: İstifadəçilər yüksək keyfiyyətli töhfələrə (məsələn, rəy, məzmun və ya proqram) görə GENY qazanır.
    \item \textbf{Rəqəmsal Mülkiyyət}: GENY \texttt{NFT} kimi rəqəmsal aktivlərin təhlükəsiz mülkiyyətini təmin edir.
    \item \textbf{Sürətli Tranzaksiyalar}: Ekosistem daxilində aşağı xərcli, ani ödənişlər.
    \item \textbf{Mərkəzləşdirilməmiş İdarəetmə}: Layihə qərarları üçün \texttt{DAO}-da səsvermə.
    \item \textbf{Təşviq Strukturu}: Spam fəaliyyətlərinə deyil, keyfiyyətə əsaslanan mükafatlar.
\end{itemize}
\begin{quote}
İştirak et, rəqəmsal genin formalaşsın!
\end{quote}
Məsələn, istifadəçi rəy verməklə 0.25 GENY qazana bilər, rəssam isə \texttt{NFT} sataraq 10 GENY mükafat ala bilər.

\subsection*{GENY-nin Hədəf Auditoriyası}
GENY yalnız tərtibatçılar və ya investorlar üçün deyil, bütün müsbət düşüncəli insanlar üçündür:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Ümumi İstifadəçilər}: Genyleap tətbiqlərinə giriş və rəylərə görə mükafatlar.
    \item \textbf{Tərtibatçılar}: Cell Mühərriki ilə innovativ proqram təminatı yaratma.
    \item \textbf{Rəssamlar}: Rəqəmsal aktivlərin yaradılması və satışı.
    \item \textbf{Startaplar}: Genyleap dəstəyi ilə ideyaların məhsullara çevrilməsi.
\end{itemize}
Genyleap-də hər bir fikir və ya töhfə dəyərlidir, GENY sizi ekosistemə bağlayır.
\newpage

\section*{GENY Tokenomikası}
256 milyon vahid ümumi təklifi ilə GENY likvidlik, böyümə və davamlılıq üçün dizayn edilmişdir. Token paylanması iştirakı təşviq etmək üçün planlaşdırılıb.

\begin{table}[h]
\centering
\caption{GENY Token Paylanması (Hissə 1)}
\small
\begin{tabular}{r c c c c c}
\hline
\textbf{Vesting} & \textbf{TGE (Mln)} & \textbf{\%} & \textbf{Token (Mln)} & \textbf{Kateqoriya} & \textbf{№} \\
\hline
48 ay, 6 ay kilid & 0 & 12.5 & 32 & Komanda & 1 \\
36 ay, 6 ay kilid & 0 & 6.3 & 16 & İnvestorlar & 2 \\
24 ay üçün 62 mln & 2 & 25.0 & 64 & Ekosistem & 3 \\
Plana görə & 2 & 12.5 & 32 & Airdrop & 4 \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
\centering
\caption{GENY Token Paylanması (Hissə 2)}
\small
\begin{tabular}{r c c c c c}
\hline
\textbf{Vesting} & \textbf{TGE (Mln)} & \textbf{\%} & \textbf{Token (Mln)} & \textbf{Kateqoriya} & \textbf{№} \\
\hline
Vesting yoxdur & 32 & 12.5 & 32 & Likvidlik & 5 \\
24 ay üçün 28 mln & 4 & 12.5 & 32 & Xəzinə və DAO & 6 \\
24 ay üçün 28 mln & 4 & 12.5 & 32 & GenyLab & 7 \\
24 ay, 3 ay kilid & 0 & 6.3 & 16 & Böyümə Fondu & 8 \\
\hline
-- & 44 & 100.0 & 256 & Cəmi & -- \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\textbf{Kateqoriya Təsvirləri:}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Komanda}: Layihənin idarə edilməsi və inkişafı üçün.
    \item \textbf{İnvestorlar}: İlkin maliyyə dəstəyi üçün.
    \item \textbf{Ekosistem}: Xidmətlərə töhfələrə görə mükafatlar.
    \item \textbf{Airdrop}: Token paylanması ilə yeni istifadəçiləri cəlb etmə.
    \item \textbf{Likvidlik}: Birjalarda likvidliyi təmin etmə.
    \item \textbf{Xəzinə və DAO}: Mərkəzləşdirilməmiş qərar qəbuletmə və gələcək inkişaf.
    \item \textbf{GenyLab}: İnnovativ layihələr və tədqiqatların maliyyələşdirilməsi.
    \item \textbf{Böyümə Fondu}: Yeni layihələr və genişlənmə üçün maliyyələşdirmə.
\end{enumerate}

\subsection*{İqtisadi Detallar}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Ümumi Təklif}: 256 milyon GENY token.
    \item \textbf{İlkin Buraxılış (\texttt{TGE})}: 44 milyon token (17.2\%).
    \item \textbf{Token Geri Alımı}: Layihə qazancının 15\%-i \texttt{buybackPool} üçün.
    \item \textbf{Token Yandırma}: Böhranlarda illik 2\%-ə qədər (məsələn, hack və ya çox aşağı qiymət).
\end{itemize}
\newpage

\section*{GENY Vahidləri və Alt Vahidləri}
Genyleap-də biz həqiqi dəyərin kiçik vahidlərdə olduğuna inanırıq, milyardlarla təsirsiz tokenda deyil. Ekosistemimiz \texttt{SI} standartları və ikili sistem (2-nin qüvvətləri) əsasında qurulub, bütün səviyyələrdə dəqiqlik və şəffaflıq təmin edir. Bu ağıllı struktur xüsusilə mükafat sistemlərində və mikrotranzaksiyalarda sadə və unikal təcrübə təklif edir.

\begin{quote}
Hər qarşılıqlı əlaqə unikal gendir! GENY misilsiz yaradıcılıq hissi gətirir.
\end{quote}
GENY əsas dəyər vahididir, kibi (\texttt{Ki}) və mebi (\texttt{Mi}) kimi ikili prefikslarla dəqiqliyi qoruyur.

\subsection*{GENY Vahid Cədvəli}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{GENY Alt Vahidləri}
\small
\begin{tabular}{l c c r}
\hline
\textbf{Prefiks} & \textbf{Simvol} & \textbf{GENY-də Miqdar} & \textbf{\texttt{Alt Vahid} Miqdarı} \\
\hline
Mebi (\texttt{MiGENY}) & \texttt{MiGENY} & 1,048,576 & 268,435,456 \\
Kibi (\texttt{KiGENY}) & \texttt{KiGENY} & 1,024 & 262,144 \\
-- & \texttt{GENY} & 1 & 256 \\
Milli (\texttt{mGENY}) & \texttt{mGENY} & 0.001 & 0.000256 \\
Mikro (\texttt{\textmu GENY}) & \texttt{\textmu GENY} & 0.000001 & 0.000000256 \\
Nano (\texttt{nGENY}) & \texttt{nGENY} & 0.000000001 & 0.000000000256 \\
Piko (\texttt{pGENY}) & \texttt{pGENY} & 0.000000000001 & 0.000000000000256 \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection*{İkili Miqyaslaşdırma}
Dəqiqliyi təmin etmək üçün ikili çevrilmələrdən (2-nin qüvvətləri, məsələn 1,000 əvəzinə 1,024) istifadə edirik. Məsələn, 1 \texttt{KiGENY} = 1,024 GENY. Bu standart mikrotranzaksiyalarda (məsələn, \texttt{IoT} və ya məlumat analitikası) yuvarlaqlaşdırma səhvlərinin qarşısını alır.

\subsection*{GENY və GEN Tətbiqləri}
Milyardlarla token əvəzinə kiçik qarşılıqlı əlaqələr üçün mili, mikro və nano vahidlər, böyük layihələr üçün kibi və mebi istifadə edirik. Bu yanaşma Genyleap ekosistemini sadələşdirir, xüsusilə bahşiş sistemlərində xoş təcrübə təqdim edir.
\begin{itemize}
    \item \textbf{Mikrotranzaksiyalar}: \texttt{IoT} sensorları 0.000000001 GENY ilə məlumat ötürür.
    \item \textbf{Sosial Bahşişlər}: Yaradıcılıq paylaşımı üçün 0.1 GENY.
    \item \textbf{Aboneliklər}: 10 GENY ilə premium abunəlik.
    \item \textbf{Böyük Töhfələr}: \texttt{DAO} vasitəsilə icma layihələri üçün 2,000,000 GENY.
\end{itemize}

\textbf{İstifadə Nümunələri:}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{GENY və \texttt{GEN} İstifadə Nümunələri}
\small
\begin{tabular}{l c r}
\hline
\textbf{Ssenari} & \textbf{GENY-də Ekvivalent} & \textbf{\texttt{GEN} Miqdarı} \\
\hline
DAO Qrantı & 2,000,000 & 512,000,000 \\
Likvidlik & 500,000 & 128,000,000 \\
Premium Abunəlik & 10 & 2,560 \\
Xüsusiyyət Açma & 1 & 256 \\
Böyük Bahşiş & 0.5 & 128 \\
Kiçik Bahşiş & 0.1 & 25.6 \\
Mikroxidmət & 0.01 & 2.56 \\
Məlumat Analitikası & 0.0001 & 0.0256 \\
\texttt{IoT} Siqnal & 0.000000001 & 0.000000256 \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection*{Cəlbedici Tətbiqlər}
\begin{itemize}
    \item \textbf{\texttt{IoT} Mikrotranzaksiyalar}: Sensorlar 0.000000001 GENY ilə məlumat ötürür.
    \item \textbf{Yaradıcılıq Bahşişləri}: İlhamverici paylaşım üçün 0.1 GENY.
    \item \textbf{Dinamik İdarəetmə}: \texttt{DAO}-da 1,000 GENY ilə səsvermə.
    \item \textbf{Mikroiqtisadiyyat}: 0.01 GENY ilə rəqəmsal xidmətlər.
\end{itemize}

\chapter{Genyleap Hədəf Auditoriyası}
Genyleap aşağıdakılar üçün dəyər yaradır:
\begin{itemize}
    \item \textbf{İstifadəçilər}: Gündəlik tapşırıqlar üçün alətlər.
    \item \textbf{Tərtibatçılar}: İnnovativ proqram platforması.
    \item \textbf{Rəssamlar}: Rəqəmsal aktivlərin yaradılması və satışı.
    \item \textbf{Startaplar}: İdeyaların məhsula çevrilməsi dəstəyi.
    \item \textbf{Təşkilatlar}: Biznes üçün xüsusi həllər.
\end{itemize}

\chapter{Genyleap Vizyonu}
Genyleap yüksək keyfiyyətli, sadə və davamlı rəqəmsal proqram gələcəyi qurur. Açıq mənbə, blokçeyn və \texttt{DAO} ilə texnologiyaya universal giriş təmin edir.

\chapter{Əməkdaşlığa Çağırış}
Genyleap tərtibatçıları, rəssamları, startapları və investorları bu innovativ səyahətə dəvət edir. Ətraflı məlumat üçün genyleap.com-u ziyarət edin və ya sosial mediada bizimlə əlaqə saxlayın.

\section*{GENY Smart Kontrakt Ünvanları}
GENY smart kontraktları Ethereum blokçeynində yerləşdirilib və \LRE{UUPS} arxitekturası ilə tranzaksiyaları, token paylanmasını və Genyleap ekosisteminin mərkəzləşdirilməmiş idarəetməsini idarə edir. \texttt{Multi-Sig} kontraktı üç imza strukturu ilə daha yüksək təhlükəsizlik və şəffaflıq təmin edir. Ünvanları \texttt{basescan.org}-da yoxlayın:

\begin{table}[h]
\centering
\caption*{Əsas GENY Kontraktları}
\small
\begin{tabular}{c r}
\hline
\textbf{Kontrakt Adı} & \textbf{Kontrakt Ünvanı} \\
\hline
\texttt{GenyToken} & {\texttt{0x75d7a0e842a73c07847ee433c93d443dfea61038}} \\
\texttt{GenyAllocation (Proxy)} & {\texttt{0xFeEfB5200Bfd8A836964134b9B0Fe68d0e4F9dea}} \\
\texttt{Çox İmzalı} & {\texttt{0x41EBc91077f37886CAc6aDEa67125A47c4d72930}} \\
\texttt{Yaradıcı} & {\texttt{0x7960F1B90b257BfF29D5164D16bca4C8030b7f6D}} \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\section*{İstinadlar və Ünvanlar}

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Basescan}: \texttt{https://basescan.org/token/0x75d7a0e842a73c07847ee433c93d443dfea61038}
    \item \textbf{Mənbə Ünvanı}: \texttt{https://github.com/genyleap/geny-token}
\end{enumerate}

\end{document}