\documentclass[a4paper,12pt,openany]{book}

% Essential packages for Arabic document
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{arabic}
\setotherlanguage{english}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Amiri}
\newfontfamily\ipafont{Charis}
\usepackage{bidi}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2.0cm}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{setspace}

% Spacing settings
\onehalfspacing
\setlength{\parskip}{0.2em}

% Remove blank pages before chapters
\let\cleardoublepage\clearpage

\begin{document}

% صفحة العنوان
\begin{titlepage}
    \begin{center}
        \vspace*{1.5cm}
        {\Huge \textbf{ورقة بيضاء Genyleap}} \\
        \vspace{0.5cm}
        {\Large الإصدار 1.0} \\
        \vspace{0.5cm}
        {\large تاريخ النشر: يونيو 2025} \\
        \vspace{1.5cm}
        {\large برمجيات عالية الجودة لحياة أفضل} \\
    \end{center}
    \vfill
\end{titlepage}

\chapter{مقدمة}
في Genyleap، نتصور مستقبلًا تكون فيه التكنولوجيا الرقمية عالية الجودة والقوية والفعّالة في خدمة الجميع. نحن نصمم برمجيات بسيطة وموثوقة تعزز الحياة اليومية والأعمال والابتكار. من خلال التقنيات مفتوحة المصدر والبلوكشين، نجعل الأدوات المتقدمة أكثر سهولة في الوصول، ونعزز الشفافية، ونحترم البيئة من خلال تصميم مستدام. تقدم Genyleap تكنولوجيا ليست فعالة فقط، بل ملهمة ومتاحة للجميع.

\chapter{محرك Cell: جوهر تكنولوجيا Genyleap}

محرك Cell (\texttt{Cell}) هو نظام برمجيات مفتوح المصدر متقدم يشكل جوهر الأساس التكنولوجي لـ Genyleap. تم بناؤه وفقًا لمعيار \texttt{C++23} ISO/IEC 14882:2024، ويوفر إطارًا حديثًا لتطوير تطبيقات عالية الجودة، آمنة، وعالية الأداء.

صُمم المحرك للمطورين الذين يسعون للتحكم الكامل، حيث يمكّن Cell من بناء أي شيء — من تطبيقات سطح المكتب والجوال إلى خدمات الويب، المواقع الإلكترونية، والأجهزة الذكية \texttt{IoT} — دون الاعتماد على سلاسل أدوات معقدة أو مكلفة. يوفر تطويرًا فعالًا من حيث التكلفة دون التضحية بالأداء أو سهولة الصيانة.

\textbf{الميزات الرئيسية:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{التوافق عبر المنصات:} يعمل Cell بشكل أصلي على أجهزة سطح المكتب، الجوال، الأنظمة المدمجة، و \texttt{WebAssembly}، مما يتيح قابلية نقل حقيقية عبر الأجهزة وأنظمة التشغيل.
    \item \textbf{الهندسة المعيارية والخفيفة:} هيكله القائم على المكونات يسمح بالتخصيص والتوسع الأقصى مع الحفاظ على الخفة والكفاءة.
    \item \textbf{كفاءة الطاقة:} صُمم مع وضع الاستدامة في الاعتبار، حيث يقلل Cell من استهلاك الطاقة، داعمًا مستقبلًا رقميًا أكثر احترامًا للبيئة.
    \item \textbf{الأداء العالي والأمان:} مُحسن للسرعة والأمان، يقدم Cell أداءً موثوقًا، مثاليًا للتطبيقات الحديثة التي تتطلب استجابة ومتانة.
    \item \textbf{دعم العولمة:} مع ميزات متعددة اللغات ودعم التدويل، Cell جاهز للنشر العالمي.
\end{itemize}

\footnote{محرك Cell يدعم احتياجات المشاريع المتنوعة (متعدد الأغراض)، ويعمل بكفاءة عبر المنصات من أجهزة سطح المكتب إلى \texttt{IoT} (متعدد المنصات)، ومصمم لتقليل استهلاك الطاقة (الحوسبة الخضراء)، مما يقلل من بصمته البيئية مع تقديم أداء قوي.}

\chapter{الرؤية والاستراتيجيات}

تعيد Genyleap تعريف التكنولوجيا الرقمية لتمكين المطورين، تسريع الابتكار، وتعزيز الاستدامة في صناعة البرمجيات.

\begin{itemize}
    \item \textbf{برمجيات عالية الجودة للجميع:} أدوات Genyleap متاحة وبديهية وفعّالة، تخدم المستخدمين اليوميين والمطورين المحترفين بقدرات عالية الأداء.
    \item \textbf{تمكين الأعمال:} من خلال أدوات قوية واستشارات متخصصة، تساعد Genyleap الشركات الناشئة والمؤسسات على تحويل أفكارها إلى حلول ناجحة وقابلة للتوسع.
    \item \textbf{الاستدامة البيئية:} تعزز Genyleap الحوسبة الخضراء بتصميم برمجيات منخفضة الاستهلاك وعالية الكفاءة، مواءمة التقدم التكنولوجي مع المسؤولية البيئية.
\end{itemize}

\footnote{البلوكشين يضمن سجلات معاملات يمكن التحقق منها ومحمية من التلاعب، مما يعزز الثقة الرقمية وسلامة النظام.}

\chapter{عملة GENY المشفرة (التوكن)}
\begin{quote}
لم نُنشئ عملة مشفرة… بل أنشأنا جينًا! هذا ليس مجرد توكن؛ إنه الحمض النووي للتفاعل والإبداع في \texttt{Web3}.
\end{quote}
توكن GENY، المسمى رسميًا \texttt{Genyleap}، هو العملة الرقمية لـ Genyleap، يحول نظامنا البيئي إلى شبكة ديناميكية ولامركزية. GENY هو "جين رقمي"، يمكّن الأفراد من خلق هويتهم وتأثيرهم في \texttt{Web3}.
\begin{quote}
في كل بت، جين… وفي كل جين، عالم!
\end{quote}

\section*{النطق الرسمي}
باللغة الإنجليزية، يُنطق \textbf{GENY} بـ \textit{``Jenny''} ({\ipafont /ˈdʒe.ni/}). الاسم مشتق من دمج "جين" و"لماذا"، مقدمًا سؤالًا مفهوميًا حول أصل الإبداع في البنية الجينية للعالم الرقمي.

\section*{المواصفات الفنية لـ GENY}
\begin{itemize}
    \item \textbf{اسم التوكن/العملة المشفرة}: \texttt{Genyleap}
    \item \textbf{الرمز}: \texttt{GENY}
    \item \textbf{المعيار}: \texttt{ERC-20}
    \item \textbf{الإجمالي المتاح}: 256,000,000 وحدة
    \item \textbf{قابل للحرق}: نعم (مع قيود محددة من الفريق و \texttt{DAO})
    \item \textbf{إعادة الشراء}: نعم
    \item \textbf{الحوكمة}: عبر العقود الذكية \texttt{Governor} في \texttt{DAO}
\end{itemize}
\vspace{-0.5em}
\begin{quote}
أطلق العنان لجينك! المستقبل لمن يشكلون جينهم الرقمي من خلال التفكير والتفاعل.
\end{quote}
\newpage

\section*{الميزات الرئيسية وجمهور GENY}
\subsection*{الميزات الرئيسية}
صُمم GENY لتمكين المستخدمين، مقدمًا الميزات التالية:
\begin{itemize}
    \item \textbf{الوصول إلى الخدمات}: GENY هو المفتاح لاستخدام منتجات Genyleap، مثل التطبيقات القائمة على محرك Cell.
    \item \textbf{المكافآت الإبداعية}: يحصل المستخدمون على GENY مقابل المساهمات عالية الجودة (مثل التعليقات، المحتوى، أو البرمجيات).
    \item \textbf{الملكية الرقمية}: يضمن GENY ملكية آمنة للأصول الرقمية (مثل \texttt{NFT}).
    \item \textbf{المعاملات السريعة}: دفعات فورية منخفضة التكلفة داخل النظام البيئي.
    \item \textbf{الحوكمة اللامركزية}: التصويت في \texttt{DAO} لاتخاذ قرارات المشروع.
    \item \textbf{هيكل الحوافز}: مكافآت تعتمد على الجودة، وليس الأنشطة العشوائية.
\end{itemize}
\begin{quote}
شارك فقط، وسيتكوّن جينك الرقمي!
\end{quote}
على سبيل المثال، يمكن للمستخدم أن يكسب 0.25 GENY من خلال تقديم تعليقات، أو يمكن لفنان أن يبيع \texttt{NFT} ويحصل على 10 GENY كمكافأة.

\subsection*{جمهور GENY}
GENY مخصص لجميع الأذهان الإيجابية، وليس فقط للمطورين أو المستثمرين:
\begin{itemize}
    \item \textbf{المستخدمون العامون}: الوصول إلى تطبيقات Genyleap ومكافآت على التعليقات.
    \item \textbf{المطورون}: بناء برمجيات مبتكرة باستخدام محرك Cell.
    \item \textbf{الفنانون}: إنشاء وبيع الأصول الرقمية.
    \item \textbf{الشركات الناشئة}: تحويل الأفكار إلى منتجات بدعم من Genyleap.
\end{itemize}
كل فكرة أو مساهمة في Genyleap ذات قيمة، وGENY يربطك بالنظام البيئي.
\newpage

\section*{اقتصاديات GENY}
مع إجمالي عرض 256 مليون وحدة، صُمم GENY لضمان السيولة، النمو، والاستدامة. تم تخطيط توزيع التوكنات لتشجيع المشاركة.

\begin{table}[h]
\centering
\caption{توزيع توكنات GENY (الجزء الأول)}
\small
\begin{tabular}{r c c c c c}
\hline
\textbf{التأمين} & \textbf{TGE (مليون)} & \textbf{\%} & \textbf{عدد التوكنات (مليون)} & \textbf{الفئة} & \textbf{رقم} \\
\hline
48 شهرًا، 6 أشهر قفل & 0 & 12.5 & 32 & الفريق & 1 \\
36 شهرًا، 6 أشهر قفل & 0 & 6.3 & 16 & المستثمرون & 2 \\
24 شهرًا لـ 62 مليون & 2 & 25.0 & 64 & النظام البيئي & 3 \\
حسب الخطة & 2 & 12.5 & 32 & إسقاط جوي & 4 \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
\centering
\caption{توزيع توكنات GENY (الجزء الثاني)}
\small
\begin{tabular}{r c c c c c}
\hline
\textbf{التأمين} & \textbf{TGE (مليون)} & \textbf{\%} & \textbf{عدد التوكنات (مليون)} & \textbf{الفئة} & \textbf{رقم} \\
\hline
بدون تأمين & 32 & 12.5 & 32 & السيولة & 5 \\
24 شهرًا لـ 28 مليون & 4 & 12.5 & 32 & الخزينة و DAO & 6 \\
24 شهرًا لـ 28 مليون & 4 & 12.5 & 32 & GenyLab & 7 \\
24 شهرًا، 3 أشهر قفل & 0 & 6.3 & 16 & صندوق النمو & 8 \\
\hline
-- & 44 & 100.0 & 256 & المجموع & -- \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\textbf{وصف الفئات:}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{الفريق}: لإدارة المشروع والتطوير.
    \item \textbf{المستثمرون}: للدعم المالي الأولي.
    \item \textbf{النظام البيئي}: مكافآت للمساهمات في الخدمات.
    \item \textbf{إسقاط جوي}: توزيع توكنات لجذب مستخدمين جدد.
    \item \textbf{السيولة}: توفير سيولة في البورصات.
    \item \textbf{الخزينة و DAO}: دعم اتخاذ القرار اللامركزي والتطوير المستقبلي.
    \item \textbf{GenyLab}: تمويل المشاريع المبتكرة والبحث.
    \item \textbf{صندوق النمو}: تمويل المشاريع الجديدة والتوسع.
\end{enumerate}

\subsection*{التفاصيل الاقتصادية}
\begin{itemize}
    \item \textbf{الإجمالي المتاح}: 256 مليون توكن GENY.
    \item \textbf{الإصدار الأولي (\texttt{TGE})}: 44 مليون توكن (17.2\%).
    \item \textbf{إعادة شراء التوكنات}: 15\% من أرباح المشروع لإعادة الشراء ونقلها إلى \texttt{buybackPool}.
    \item \textbf{حرق التوكنات}: حتى 2\% من العرض المتداول يُحرق سنويًا في حالات الأزمات (مثل الاختراق أو انخفاض السعر).
\end{itemize}
\newpage

\section*{وحدات GENY ووحداتها الفرعية}
في Genyleap، نؤمن أن القيمة الحقيقية تكمن في أصغر الوحدات، وليس في مليارات التوكنات غير الفعالة. نظامنا البيئي مبني على معايير \texttt{SI} ونظام ثنائي (قوى 2)، مما يضمن الدقة والشفافية على جميع المستويات. هذا الهيكل الذكي يوفر تجربة بسيطة وفريدة، خاصة في أنظمة المكافآت والمعاملات الدقيقة.

\begin{quote}
كل تفاعل، جين فريد! GENY يجلب شعورًا لا مثيل له بالإبداع والقيمة.
\end{quote}
GENY هي وحدة القيمة الأساسية، تستخدم بادئات ثنائية مثل كيبي (\texttt{Ki}) وميبي (\texttt{Mi}) للحفاظ على الدقة.

\subsection*{جدول وحدات GENY}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{وحدات GENY الفرعية}
\small
\begin{tabular}{l c c r}
\hline
\textbf{البادئة} & \textbf{الرمز} & \textbf{الكمية في GENY} & \textbf{الكمية في \texttt{الوحدة الفرعية}} \\
\hline
ميبي (\texttt{MiGENY}) & \texttt{MiGENY} & 1,048,576 & 268,435,456 \\
كيبي (\texttt{KiGENY}) & \texttt{KiGENY} & 1,024 & 262,144 \\
-- & \texttt{GENY} & 1 & 256 \\
ميلي (\texttt{mGENY}) & \texttt{mGENY} & 0.001 & 0.000256 \\
ميكرو (\texttt{\textmu GENY}) & \texttt{\textmu GENY} & 0.000001 & 0.000000256 \\
نانو (\texttt{nGENY}) & \texttt{nGENY} & 0.000000001 & 0.000000000256 \\
بيكو (\texttt{pGENY}) & \texttt{pGENY} & 0.000000000001 & 0.000000000000256 \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection*{التدرج الثنائي}
نستخدم التحويلات الثنائية (قوى 2، مثل 1,024 بدلاً من 1,000) لضمان الدقة. على سبيل المثال، 1 \texttt{KiGENY} = 1,024 GENY. هذا المعيار يمنع أخطاء التقريب في المعاملات الدقيقة (مثل \texttt{IoT} أو تحليل البيانات).

\subsection*{تطبيقات GENY وGEN}
نستخدم وحدات ميلي، ميكرو، ونانو للتفاعلات الصغيرة، وكيبي وميبي للمشاريع الكبيرة. هذا النهج يبسّط نظام Genyleap البيئي، خاصة في أنظمة الإكراميات.
\begin{itemize}
    \item \textbf{المعاملات الدقيقة}: أجهزة استشعار \texttt{IoT} بـ 0.000000001 GENY.
    \item \textbf{الإكراميات الاجتماعية}: 0.1 GENY لدعم منشور إبداعي.
    \item \textbf{الاشتراكات}: اشتراك مميز بـ 10 GENY.
    \item \textbf{المساهمات الكبيرة}: 2,000,000 GENY عبر \texttt{DAO} لمشاريع المجتمع.
\end{itemize}

\textbf{أمثلة الاستخدام:}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{أمثلة استخدام GENY و \texttt{GEN}}
\small
\begin{tabular}{l c r}
\hline
\textbf{السيناريو} & \textbf{المعادل في GENY} & \textbf{الكمية في \texttt{GEN}} \\
\hline
منحة DAO & 2,000,000 & 512,000,000 \\
حقن السيولة & 500,000 & 128,000,000 \\
اشتراك مميز & 10 & 2,560 \\
فتح ميزة & 1 & 256 \\
إكرامية كبيرة & 0.5 & 128 \\
إكرامية صغيرة & 0.1 & 25.6 \\
نداء ميكروخدمة & 0.01 & 2.56 \\
تحليل بيانات & 0.0001 & 0.0256 \\
إشارة \texttt{IoT} & 0.000000001 & 0.000000256 \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection*{تطبيقات جذابة}
\begin{itemize}
    \item \textbf{المعاملات الدقيقة \texttt{IoT}}: أجهزة استشعار ترسل بيانات بـ 0.000000001 GENY.
    \item \textbf{الإكراميات الإبداعية}: 0.1 GENY لدعم محتوى ملهم.
    \item \textbf{الحوكمة الديناميكية}: التصويت في \texttt{DAO} بـ 1,000 GENY.
    \item \textbf{الاقتصاد الدقيق}: خدمات رقمية مقابل 0.01 GENY.
\end{itemize}

\chapter{جمهور Genyleap}
يخلق Genyleap قيمة لـ:
\begin{itemize}
    \item \textbf{المستخدمون العامون}: أدوات عملية للمهام اليومية.
    \item \textbf{المطورون}: منصة لبناء برمجيات مبتكرة.
    \item \textbf{الفنانون}: إنشاء وبيع الأصول الرقمية.
    \item \textbf{الشركات الناشئة}: دعم لتحويل الأفكار إلى منتجات.
    \item \textbf{المؤسسات}: حلول مخصصة للأعمال.
\end{itemize}

\chapter{رؤية Genyleap}
تبني Genyleap مستقبلًا تكون فيه البرمجيات الرقمية عالية الجودة، بسيطة، ومستدامة. مع التقنيات مفتوحة المصدر، البلوكشين، و \texttt{DAO}، نحن نوفر وصولًا عالميًا للتكنولوجيا.

\chapter{دعوة للتعاون}
تدعو Genyleap المطورين، الفنانين، الشركات الناشئة، والمستثمرين للانضمام إلى هذه الرحلة المبتكرة. لمزيد من المعلومات، زر genyleap.com أو تواصل معنا عبر وسائل التواصل الاجتماعي.

\section*{عناوين العقود الذكية لـ GENY}
عقود GENY الذكية مُنشرة على بلوكشين Ethereum وتستخدم هيكل \LRE{UUPS} لإدارة المعاملات، توزيع التوكنات، والحوكمة اللامركزية لنظام Genyleap البيئي. عقد \texttt{Multi-Sig} ببنية ثلاث توقيعات يضمن أمانًا وشفافية أعلى. تحقق من العناوين على \texttt{basescan.org} للحصول على التفاصيل:

\begin{table}[h]
\centering
\caption*{العقود الرئيسية لـ GENY}
\small
\begin{tabular}{c r}
\hline
\textbf{اسم العقد} & \textbf{عنوان العقد} \\
\hline
\texttt{GenyToken} & {\texttt{0x2826272e099B12Aa3F661BBA0Adc5130D3630382}} \\
\texttt{GenyAllocation (Proxy)} & {\texttt{0x2f784c3dE7b86132e966A447A806B93f669913b9}} \\
\texttt{متعدد التوقيعات} & {\texttt{0x1a0819A7412BbFed6322C8B498aa58E3BD4d53B4}} \\
\texttt{المنشئ} & {\texttt{0x477A5692e3D72a15eC3657A66F1F0bE67dAEA8B1}} \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\section*{المراجع والعناوين}

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Basescan}: \texttt{https://basescan.org/token/0x2826272e099B12Aa3F661BBA0Adc5130D3630382}
    \item \textbf{عنوان المصدر}: \texttt{https://github.com/genyleap/geny-token}
\end{enumerate}

\end{document}