\documentclass[a4paper,12pt,openany]{book}

% Essential packages for Hindi document
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{hindi}
\setotherlanguage{english}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Noto Serif Devanagari}
\newfontfamily\ipafont{Charis}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2.0cm}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{setspace}

% Spacing settings
\onehalfspacing
\setlength{\parskip}{0.2em}

% Remove blank pages before chapters
\let\cleardoublepage\clearpage

\begin{document}

% कवर पेज
\begin{titlepage}
    \begin{center}
        \vspace*{1.5cm}
        {\Huge \textbf{जेनिलीप श्वेतपत्र}} \\
        \vspace{0.5cm}
        {\Large संस्करण 1.0} \\
        \vspace{0.5cm}
        {\large प्रकाशन तिथि: जून 2025} \\
        \vspace{1.5cm}
        {\large बेहतर जीवन के लिए उच्च गुणवत्ता वाला सॉफ्टवेयर} \\
    \end{center}
    \vfill
\end{titlepage}

\chapter{परिचय}
जेनिलीप में, हम एक ऐसे भविष्य की कल्पना करते हैं जहां उच्च गुणवत्ता वाली, शक्तिशाली और कुशल डिजिटल तकनीक सभी की सेवा करे। हम सरल और विश्वसनीय सॉफ्टवेयर डिज़ाइन करते हैं जो दैनिक जीवन, व्यवसाय और नवाचार को बेहतर बनाता है। ओपन-सोर्स तकनीकों और ब्लॉकचेन के माध्यम से, हम उन्नत उपकरणों को अधिक सुलभ बनाते हैं, पारदर्शिता को मजबूत करते हैं, और टिकाऊ डिज़ाइन के साथ पर्यावरण का सम्मान करते हैं। जेनिलीप ऐसी तकनीक प्रदान करता है जो न केवल कुशल है, बल्कि प्रेरणादायक और सभी के लिए सुलभ भी है।

\chapter{सेल इंजन: जेनिलीप तकनीक का मूल}

सेल इंजन (\texttt{Cell}) एक उन्नत ओपन-सोर्स सॉफ्टवेयर सिस्टम है जो जेनिलीप की तकनीकी नींव का मूल बनाता है। \texttt{C++23} ISO/IEC 14882:2024 मानक के अनुसार निर्मित, यह उच्च गुणवत्ता वाले, सुरक्षित और उच्च प्रदर्शन वाले अनुप्रयोगों के विकास के लिए एक आधुनिक ढांचा प्रदान करता है।

पूर्ण नियंत्रण की तलाश करने वाले डेवलपर्स के लिए डिज़ाइन किया गया, सेल आपको डेस्कटॉप और मोबाइल ऐप्स से लेकर वेब सेवाओं, वेबसाइटों और स्मार्ट \texttt{IoT} डिवाइस तक कुछ भी बनाने में सक्षम बनाता है — जटिल या महंगे टूलचेन पर निर्भर हुए बिना। यह प्रदर्शन या रखरखाव की आसानी से समझौता किए बिना लागत-प्रभावी विकास प्रदान करता है।

\textbf{मुख्य विशेषताएं:}
\begin{itemize}
    \item \textbf{क्रॉस-प्लेटफॉर्म संगतता:} सेल डेस्कटॉप, मोबाइल, एम्बेडेड सिस्टम और \texttt{WebAssembly} पर मूल रूप से चलता है, डिवाइस और ऑपरेटिंग सिस्टम के बीच सच्ची पोर्टेबिलिटी प्रदान करता है।
    \item \textbf{मॉड्यूलर और हल्का आर्किटेक्चर:} इसकी घटक-आधारित संरचना अधिकतम अनुकूलन और विस्तारशीलता की अनुमति देती है, साथ ही हल्का और कुशल बनी रहती है।
    \item \textbf{ऊर्जा दक्षता:} स्थिरता को ध्यान में रखते हुए डिज़ाइन किया गया, सेल बिजली की खपत को कम करता है, एक हरित और पर्यावरण के प्रति अधिक जागरूक डिजिटल भविष्य का समर्थन करता है।
    \item \textbf{उच्च प्रदर्शन और सुरक्षा:} गति और सुरक्षा के लिए अनुकूलित, सेल विश्वसनीय सिस्टम व्यवहार प्रदान करता है, जो आधुनिक अनुप्रयोगों के लिए आदर्श है जो प्रतिक्रिया और लचीलापन दोनों की मांग करते हैं।
    \item \textbf{वैश्वीकरण समर्थन:} बहुभाषी सुविधाओं और अंतरराष्ट्रीयकरण समर्थन के साथ, सेल वैश्विक तैनाती के लिए तैयार है।
\end{itemize}

\footnote{सेल इंजन विविध परियोजना आवश्यकताओं (बहु-उद्देश्यीय) का समर्थन करता है, डेस्कटॉप से \texttt{IoT} तक के प्लेटफॉर्म पर कुशलतापूर्वक चलता है (क्रॉस-प्लेटफॉर्म), और न्यूनतम ऊर्जा उपयोग (हरित कम्प्यूटिंग) के लिए डिज़ाइन किया गया है, जिससे पर्यावरणीय प्रभाव कम होता है और मजबूत प्रदर्शन मिलता है।}

\chapter{दृष्टिकोण और रणनीतियाँ}

जेनिलीप डेवलपर्स को सशक्त बनाने, नवाचार को तेज करने और सॉफ्टवेयर उद्योग में स्थिरता को बढ़ावा देने के लिए डिजिटल तकनीक को पुनः परिभाषित करता है।

\begin{itemize}
    \item \textbf{सभी के लिए उच्च गुणवत्ता वाला सॉफ्टवेयर:} जेनिलीप के उपकरण सुलभ, सहज और कुशल हैं, जो रोज़मर्रा के उपयोगकर्ताओं और पेशेवर डेवलपर्स दोनों को उच्च प्रदर्शन क्षमताओं के साथ सेवा देते हैं।
    \item \textbf{व्यवसाय सशक्तिकरण:} शक्तिशाली उपकरणों और विशेषज्ञ परामर्श के माध्यम से, जेनिलीप स्टार्टअप्स और उद्यमों को उनकी विचारों को सफल, स्केलेबल समाधानों में बदलने में मदद करता है।
    \item \textbf{पर्यावरणीय स्थिरता:} जेनिलीप कम बिजली खपत और उच्च दक्षता वाले सॉफ्टवेयर डिज़ाइन करके हरित कम्प्यूटिंग को बढ़ावा देता है, तकनीकी प्रगति को पारिस्थितिक जिम्मेदारी के साथ संरेखित करता है।
\end{itemize}

\footnote{ब्लॉकचेन सत्यापनीय, छेड़छाड़-रोधी लेनदेन रिकॉर्ड सुनिश्चित करता है, जो डिजिटल विश्वास और सिस्टम अखंडता को मजबूत करता है।}

\chapter{जेनवाई क्रिप्टोकरेंसी (टोकन)}
\begin{quote}
हमने एक क्रिप्टोकरेंसी नहीं बनाई… हमने एक जीन बनाया! यह सिर्फ एक टोकन से ज्यादा है; यह \texttt{Web3} में इंटरैक्शन और क्रिएशन का डीएनए है।
\end{quote}
जेनवाई टोकन, आधिकारिक तौर पर \texttt{Genyleap} नामित, जेनिलीप की डिजिटल मुद्रा है, जो हमारे पारिस्थितिकी तंत्र को एक गतिशील, विकेन्द्रीकृत नेटवर्क में बदल देती है। जेनवाई एक "डिजिटल जीन" है, जो व्यक्तियों को \texttt{Web3} में अपनी पहचान और प्रभाव बनाने में सक्षम बनाता है।
\begin{quote}
हर बिट में एक जीन… हर जीन में एक दुनिया!
\end{quote}

\section*{आधिकारिक उच्चारण}
अंग्रेजी में, \textbf{GENY} का उच्चारण \textit{``Jenny''} ({\ipafont /ˈdʒe.ni/}) के रूप में किया जाता है। यह नाम "जीन" और "क्यों" के संलयन से उत्पन्न हुआ है, जो डिजिटल दुनिया की आनुवंशिक संरचना में रचनात्मकता की उत्पत्ति के बारे में एक वैचारिक प्रश्न प्रस्तुत करता है।

\section*{जेनवाई की तकनीकी विशेषताएँ}
\begin{itemize}
    \item \textbf{टोकन/क्रिप्टोकरेंसी का नाम}: \texttt{Genyleap}
    \item \textbf{प्रतीक}: \texttt{GENY}
    \item \textbf{मानक}: \texttt{ERC-20}
    \item \textbf{कुल आपूर्ति}: 256,000,000 इकाइयाँ
    \item \textbf{जलाने योग्य}: हाँ (टीम और \texttt{DAO} द्वारा परिभाषित प्रतिबंधों के साथ)
    \item \textbf{पुनर्खरीद}: हाँ
    \item \textbf{शासन}: \texttt{DAO} में \texttt{Governor} स्मार्ट कॉन्ट्रैक्ट्स के माध्यम से
\end{itemize}
\vspace{-0.5em}
\begin{quote}
अपने जीन को मुक्त करें! भविष्य उन लोगों का है जो विचार और इंटरैक्शन के माध्यम से अपने डिजिटल जीन को आकार देते हैं।
\end{quote}
\newpage

\section*{जेनवाई की मुख्य विशेषताएँ और लक्षित दर्शक}
\subsection*{मुख्य विशेषताएँ}
जेनवाई उपयोगकर्ताओं को सशक्त बनाने के लिए डिज़ाइन किया गया है, निम्नलिखित विशेषताएँ प्रदान करता है:
\begin{itemize}
    \item \textbf{सेवाओं तक पहुँच}: जेनवाई सेल इंजन-आधारित ऐप्स जैसे जेनिलीप उत्पादों का उपयोग करने की कुंजी है।
    \item \textbf{रचनात्मक पुरस्कार}: उपयोगकर्ता उच्च गुणवत्ता वाले योगदान (जैसे फीडबैक, सामग्री, या सॉफ्टवेयर) के लिए जेनवाई कमाते हैं।
    \item \textbf{डिजिटल स्वामित्व}: जेनवाई डिजिटल संपत्तियों (जैसे \texttt{NFT}) की सुरक्षित स्वामित्व सुनिश्चित करता है।
    \item \textbf{तेज़ लेनदेन}: पारिस्थितिकी तंत्र के भीतर कम लागत, तत्काल भुगतान।
    \item \textbf{विकेन्द्रीकृत शासन}: परियोजना निर्णयों के लिए \texttt{DAO} में मतदान।
    \item \textbf{प्रोत्साहन संरचना}: स्पैम गतिविधियों पर नहीं, बल्कि गुणवत्ता पर आधारित पुरस्कार।
\end{itemize}
\begin{quote}
बस भाग लें, और आपका डिजिटल जीन आकार ले लेगा!
\end{quote}
उदाहरण के लिए, एक उपयोगकर्ता फीडबैक देकर 0.25 जेनवाई कमा सकता है, या एक कलाकार \texttt{NFT} बेचकर 10 जेनवाई पुरस्कार प्राप्त कर सकता है।

\subsection*{जेनवाई के लक्षित दर्शक}
जेनवाई सभी सकारात्मक सोच वाले लोगों के लिए है, न कि सिर्फ डेवलपर्स या निवेशकों के लिए:
\begin{itemize}
    \item \textbf{सामान्य उपयोगकर्ता}: जेनिलीप ऐप्स तक पहुँच और फीडबैक के लिए पुरस्कार।
    \item \textbf{डेवलपर्स}: सेल इंजन के साथ नवीन सॉफ्टवेयर बनाना।
    \item \textbf{कलाकार}: डिजिटल संपत्ति बनाना और बेचना।
    \item \textbf{स्टार्टअप्स}: जेनिलीप समर्थन के साथ विचारों को उत्पादों में बदलना।
\end{itemize}
जेनिलीप में हर विचार या योगदान मूल्यवान है, और जेनवाई आपको पारिस्थितिकी तंत्र से जोड़ता है।
\newpage

\section*{जेनवाई टोकनॉमिक्स}
256 मिलियन इकाइयों की कुल आपूर्ति के साथ, जेनवाई को तरलता, वृद्धि और स्थिरता सुनिश्चित करने के लिए डिज़ाइन किया गया है। टोकन वितरण भागीदारी को प्रोत्साहित करने के लिए योजना बनाई गई है।

\begin{table}[h]
\centering
\caption{जेनवाई टोकन आवंटन (भाग 1)}
\small
\begin{tabular}{r c c c c c}
\hline
\textbf{वेस्टिंग} & \textbf{TGE (मिलियन)} & \textbf{\%} & \textbf{टोकन (मिलियन)} & \textbf{श्रेणी} & \textbf{सं.} \\
\hline
48 महीने, 6 महीने का लॉक & 0 & 12.5 & 32 & टीम & 1 \\
36 महीने, 6 महीने का लॉक & 0 & 6.3 & 16 & निवेशक & 2 \\
24 महीने में 62 मिलियन & 2 & 25.0 & 64 & पारिस्थितिकी तंत्र & 3 \\
योजना के अनुसार & 2 & 12.5 & 32 & एयरड्रॉप & 4 \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
\centering
\caption{जेनवाई टोकन आवंटन (भाग 2)}
\small
\begin{tabular}{r c c c c c}
\hline
\textbf{वेस्टिंग} & \textbf{TGE (मिलियन)} & \textbf{\%} & \textbf{टोकन (मिलियन)} & \textbf{श्रेणी} & \textbf{सं.} \\
\hline
कोई वेस्टिंग नहीं & 32 & 12.5 & 32 & तरलता & 5 \\
24 महीने में 28 मिलियन & 4 & 12.5 & 32 & ट्रेजरी और DAO & 6 \\
24 महीने में 28 मिलियन & 4 & 12.5 & 32 & जेनिलैब & 7 \\
24 महीने, 3 महीने का लॉक & 0 & 6.3 & 16 & वृद्धि कोष & 8 \\
\hline
-- & 44 & 100.0 & 256 & कुल & -- \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\textbf{श्रेणी विवरण:}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{टीम}: परियोजना प्रबंधन और विकास के लिए।
    \item \textbf{निवेशक}: प्रारंभिक वित्तीय समर्थन के लिए।
    \item \textbf{पारिस्थितिकी तंत्र}: सेवाओं में योगदान के लिए पुरस्कार।
    \item \textbf{एयरड्रॉप}: टोकन टिपिंग के माध्यम से नए उपयोगकर्ताओं को आकर्षित करना।
    \item \textbf{तरलता}: एक्सचेंजों के लिए तरलता प्रदान करना।
    \item \textbf{ट्रेजरी और DAO}: विकेन्द्रीकृत निर्णय लेने और भविष्य के विकास के लिए समर्थन।
    \item \textbf{जेनिलैब}: नवीन परियोजनाओं और अनुसंधान के लिए वित्तपोषण।
    \item \textbf{वृद्धि कोष}: नई परियोजनाओं और विस्तार के लिए वित्तपोषण।
\end{enumerate}

\subsection*{आर्थिक विवरण}
\begin{itemize}
    \item \textbf{कुल आपूर्ति}: 256 मिलियन जेनवाई टोकन।
    \item \textbf{प्रारंभिक रिलीज़ (\texttt{TGE})}: 44 मिलियन टोकन (17.2\%)।
    \item \textbf{टोकन पुनर्खरीद}: परियोजना मुनाफे का 15\% \texttt{buybackPool} के लिए उपयोग।
    \item \textbf{टोकन जलाना}: संकट परिदृश्यों (जैसे हैकिंग या बहुत कम कीमत) में प्रति वर्ष 2\% तक जलाना।
\end{itemize}
\newpage

\section*{जेनवाई इकाइयाँ और उप-इकाइयाँ}
जेनिलीप में, हम मानते हैं कि वास्तविक मूल्य सबसे छोटी इकाइयों में निहित है, न कि अरबों अप्रभावी टोकनों में। हमारा पारिस्थितिकी तंत्र \texttt{SI} मानकों और एक बाइनरी सिस्टम (2 की घात) पर आधारित है, जो सभी स्तरों पर सटीकता और पारदर्शिता सुनिश्चित करता है। यह बुद्धिमान संरचना विशेष रूप से पुरस्कार प्रणालियों और माइक्रो ट्रांज़ेक्शनों में एक सरल और अद्वितीय अनुभव प्रदान करता है।

\begin{quote}
प्रत्येक इंटरैक्शन एक अद्वितीय जीन है! जेनवाई रचनात्मकता और मूल्य की अद्वितीय भावना लाता है।
\end{quote}
जेनवाई मूल्य की प्राथमिक इकाई है, जो किबी (\texttt{Ki}) और मेबी (\texttt{Mi}) जैसे बाइनरी प्रीफिक्स का उपयोग करके सटीकता बनाए रखता है।

\subsection*{जेनवाई इकाइयों की तालिका}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{जेनवाई उप-इकाइयाँ}
\small
\begin{tabular}{l c c r}
\hline
\textbf{उपसर्ग} & \textbf{प्रतीक} & \textbf{जेनवाई में मात्रा} & \textbf{\texttt{उप-इकाई} में मात्रा} \\
\hline
मेबी (\texttt{MiGENY}) & \texttt{MiGENY} & 1,048,576 & 268,435,456 \\
किबी (\texttt{KiGENY}) & \texttt{KiGENY} & 1,024 & 262,144 \\
-- & \texttt{GENY} & 1 & 256 \\
मिली (\texttt{mGENY}) & \texttt{mGENY} & 0.001 & 0.000256 \\
माइक्रो (\texttt{\textmu GENY}) & \texttt{\textmu GENY} & 0.000001 & 0.000000256 \\
नैनो (\texttt{nGENY}) & \texttt{nGENY} & 0.000000001 & 0.000000000256 \\
पिको (\texttt{pGENY}) & \texttt{pGENY} & 0.000000000001 & 0.000000000000256 \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection*{बाइनरी स्केलिंग}
हम डिजिटल गणना की सटीकता सुनिश्चित करने के लिए बाइनरी रूपांतरण (2 की घात, जैसे 1,000 के बजाय 1,024) का उपयोग करते हैं। उदाहरण के लिए, 1 \texttt{KiGENY} = 1,024 जेनवाई। यह मानक माइक्रो ट्रांज़ेक्शनों (जैसे \texttt{IoT} या डेटा विश्लेषण) में राउंडिंग त्रुटियों को रोकता है।

\subsection*{जेनवाई और जेन के अनुप्रयोग}
अरबों टोकनों के बजाय, हम छोटे इंटरैक्शनों के लिए मिली, माइक्रो और नैनो इकाइयों और बड़े प्रोजेक्ट्स के लिए किबी, मेबी का उपयोग करते हैं। यह दृष्टिकोण जेनिलीप पारिस्थितिकी तंत्र को सरल बनाता है, विशेष रूप से टिपिंग सिस्टम में एक सुखद अनुभव प्रदान करता है।
\begin{itemize}
    \item \textbf{माइक्रो ट्रांज़ेक्शन}: \texttt{IoT} सेंसर 0.000000001 जेनवाई के साथ डेटा भेजते हैं।
    \item \textbf{सामाजिक टिपिंग}: एक रचनात्मक पोस्ट का समर्थन करने के लिए 0.1 जेनवाई।
    \item \textbf{सदस्यताएँ}: 10 जेनवाई के साथ प्रीमियम सदस्यता सक्रिय करें।
    \item \textbf{बड़े योगदान}: \texttt{DAO} के माध्यम से सामुदायिक परियोजनाओं के लिए 2,000,000 जेनवाई आवंटित करें।
\end{itemize}

\textbf{उपयोग के उदाहरण:}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{जेनवाई और \texttt{जेन} के उपयोग के उदाहरण}
\small
\begin{tabular}{l c r}
\hline
\textbf{परिदृश्य} & \textbf{जेनवाई में समकक्ष} & \textbf{\texttt{जेन} में मात्रा} \\
\hline
DAO अनुदान & 2,000,000 & 512,000,000 \\
तरलता इंजेक्शन & 500,000 & 128,000,000 \\
प्रीमियम सदस्यता & 10 & 2,560 \\
फीचर अनलॉक & 1 & 256 \\
बड़ी टिप & 0.5 & 128 \\
छोटी टिप & 0.1 & 25.6 \\
माइक्रोसर्विस कॉल & 0.01 & 2.56 \\
डेटा विश्लेषण & 0.0001 & 0.0256 \\
\texttt{IoT} सिग्नल & 0.000000001 & 0.000000256 \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection*{आकर्षक अनुप्रयोग}
\begin{itemize}
    \item \textbf{\texttt{IoT} माइक्रो ट्रांज़ेक्शन}: सेंसर 0.000000001 जेनवाई के साथ डेटा भेजते हैं।
    \item \textbf{रचनात्मक टिपिंग}: प्रेरणादायक सामग्री के लिए 0.1 जेनवाई।
    \item \textbf{गतिशील शासन}: \texttt{DAO} में 1,000 जेनवाई के साथ मतदान।
    \item \textbf{माइक्रो-इकॉनमी}: 0.01 जेनवाई के साथ डिजिटल सेवाएँ।
\end{itemize}

\chapter{जेनिलीप के लक्षित दर्शक}
जेनिलीप निम्न समूहों के लिए मूल्य सृजित करता है:
\begin{itemize}
    \item \textbf{सामान्य उपयोगकर्ता}: दैनिक कार्यों के लिए व्यावहारिक उपकरण।
    \item \textbf{डेवलपर्स}: नवीन सॉफ्टवेयर बनाने के लिए मंच।
    \item \textbf{कलाकार}: डिजिटल संपत्ति बनाने और बेचने के लिए।
    \item \textbf{स्टार्टअप्स}: विचारों को उत्पादों में बदलने के लिए समर्थन।
    \item \textbf{संगठन}: व्यवसायों के लिए अनुकूलित समाधान।
\end{itemize}

\chapter{जेनिलीप का दृष्टिकोण}
जेनिलीप एक ऐसा भविष्य बनाता है जहाँ डिजिटल सॉफ्टवेयर उच्च गुणवत्ता वाला, सरल और टिकाऊ हो। ओपन-सोर्स तकनीकों, ब्लॉकचेन और \texttt{DAO} के साथ, हम तकनीक तक सार्वभौमिक पहुँच प्रदान करते हैं।

\chapter{सहयोग के लिए आमंत्रण}
जेनिलीप डेवलपर्स, कलाकारों, स्टार्टअप्स और निवेशकों को इस नवीन यात्रा में शामिल होने के लिए आमंत्रित करता है। अधिक जानकारी के लिए genyleap.com पर जाएँ या सोशल मीडिया पर हमसे संपर्क करें।

\section*{जेनवाई स्मार्ट कॉन्ट्रैक्ट पते}
जेनवाई स्मार्ट कॉन्ट्रैक्ट्स Ethereum ब्लॉकचेन पर तैनात हैं और \LRE{UUPS} आर्किटेक्चर का उपयोग करके लेनदेन, टोकन आवंटन और जेनिलीप पारिस्थितिकी तंत्र की विकेन्द्रीकृत शासन को प्रबंधित करते हैं। \texttt{मल्टी-सिग} कॉन्ट्रैक्ट तीन हस्ताक्षर संरचना के साथ अधिक सुरक्षा और पारदर्शिता सुनिश्चित करता है। पतों को \texttt{basescan.org} पर देखें:

\begin{table}[h]
\centering
\caption*{मुख्य जेनवाई कॉन्ट्रैक्ट्स}
\small
\begin{tabular}{c r}
\hline
\textbf{कॉन्ट्रैक्ट का नाम} & \textbf{कॉन्ट्रैक्ट का पता} \\
\hline
\texttt{GenyToken} & {\texttt{0x2826272e099B12Aa3F661BBA0Adc5130D3630382}} \\
\texttt{GenyAllocation (Proxy)} & {\texttt{0x2f784c3dE7b86132e966A447A806B93f669913b9}} \\
\texttt{मल्टी-सिग} & {\texttt{0x1a0819A7412BbFed6322C8B498aa58E3BD4d53B4}} \\
\texttt{निर्माता} & {\texttt{0x477A5692e3D72a15eC3657A66F1F0bE67dAEA8B1}} \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\section*{संदर्भ और पते}

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Basescan}: \texttt{https://basescan.org/token/0x2826272e099B12Aa3F661BBA0Adc5130D3630382}
    \item \textbf{स्रोत पता}: \texttt{https://github.com/genyleap/geny-token}
\end{enumerate}

\end{document}