\documentclass[a4paper,12pt,openany]{book}

% Essential packages for Japanese document
\usepackage{xeCJK}
\setCJKmainfont{Noto Sans JP}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2.0cm}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{setspace}

% Spacing settings
\onehalfspacing
\setlength{\parskip}{0.2em}

% Remove blank pages before chapters
\let\cleardoublepage\clearpage

\begin{document}

% 表紙
\begin{titlepage}
    \begin{center}
        \vspace*{1.5cm}
        {\Huge \textbf{Genyleap ホワイトペーパー}} \\
        \vspace{0.5cm}
        {\Large バージョン 1.0} \\
        \vspace{0.5cm}
        {\large 公開日：2025年6月} \\
        \vspace{1.5cm}
        {\large より良い生活のための高品質ソフトウェア} \\
    \end{center}
    \vfill
\end{titlepage}

\chapter{序章}
Genyleapでは、高品質で強力かつ効率的なデジタル技術がすべての人に役立つ未来を思い描いています。私たちは、日常生活、ビジネス、イノベーションを向上させるシンプルで信頼性の高いソフトウェアを設計します。オープンソース技術とブロックチェーンを通じて、先進的なツールをよりアクセスしやすくし、透明性を高め、サステナブルな設計で環境に配慮します。Genyleapは、効率的であるだけでなく、インスピレーションを与え、誰でも利用できる技術を提供します。

\chapter{Cellエンジン：Genyleap技術の核心}

Cellエンジン (\texttt{Cell}) は、Genyleapの技術基盤の中核を成す先進的なオープンソースソフトウェアシステムです。\texttt{C++23} ISO/IEC 14882:2024 規格に基づいて構築されており、高品質で安全かつ高性能なアプリケーションを開発するための現代的なフレームワークを提供します。

完全な制御を求める開発者のために設計されたCellは、デスクトップやモバイルアプリからウェブサービス、ウェブサイト、スマート \texttt{IoT} デバイスまで、複雑で高価なツールチェーンに依存せずにあらゆるものを構築できます。パフォーマンスや保守性を犠牲にせず、コスト効率の高い開発を実現します。

\textbf{主な特徴：}
\begin{itemize}
    \item \textbf{クロスプラットフォーム互換性：} Cellはデスクトップ、モバイル、組み込みシステム、\texttt{WebAssembly}上でネイティブに動作し、デバイスやOS間で真の移植性を可能にします。
    \item \textbf{モジュラーで軽量なアーキテクチャ：} コンポーネントベースの構造により、最大限のカスタマイズと拡張性を実現しつつ、軽量で効率的です。
    \item \textbf{エネルギー効率：} サステナビリティを考慮して設計されたCellは、消費電力を最小限に抑え、より環境に優しいデジタル未来を支援します。
    \item \textbf{高性能と安全性：} 速度と安全性を重視して設計されたCellは、応答性と耐久性を求める現代のアプリケーションに最適な信頼性のある動作を提供します。
    \item \textbf{グローバル化対応：} 多言語機能と国際化対応により、Cellはグローバル展開の準備が整っています。
\end{itemize}

\footnote{Cellエンジンは多目的なプロジェクトをサポートし、デスクトップから \texttt{IoT} まで効率的に動作（クロスプラットフォーム）、低エネルギー設計（グリーンコンピューティング）で環境負荷を軽減しつつ優れたパフォーマンスを提供します。}

\chapter{ビジョンと戦略}

Genyleapは、開発者を強化し、イノベーションを加速させ、ソフトウェア業界の持続可能性を促進するためにデジタル技術を再定義します。

\begin{itemize}
    \item \textbf{すべての人に高品質なソフトウェア：} Genyleapのツールはアクセスしやすく、直感的で効率的であり、日常ユーザーとプロの開発者に高性能を提供します。
    \item \textbf{ビジネスの強化：} 強力なツールと専門家によるコンサルティングを通じて、Genyleapはスタートアップや企業がアイデアを成功するスケーラブルなソリューションに変えるのを支援します。
    \item \textbf{環境の持続可能性：} Genyleapは低消費電力で高効率なソフトウェアを設計し、グリーンコンピューティングを推進し、技術の進歩と生態学的責任を調和させます。
\end{itemize}

\footnote{ブロックチェーンは検証可能で改ざん防止のトランザクション記録を保証し、デジタル信頼とシステムの完全性を強化します。}

\chapter{GENY 暗号通貨（トークン）}
\begin{quote}
私たちは暗号通貨を作ったのではなく…遺伝子を作りました！これはトークン以上のもので、\texttt{Web3} でのインタラクションと創造のDNAです。
\end{quote}
GENYトークン、正式名称 \texttt{Genyleap} は、Genyleapのデジタル通貨であり、私たちのエコシステムをダイナミックで分散型ネットワークに変えます。GENYは「デジタル遺伝子」であり、個人が \texttt{Web3} でアイデンティティと影響力を創出できるようにします。
\begin{quote}
すべてのビットに遺伝子が…すべての遺伝子に世界が！
\end{quote}

\section*{正式な発音}
英語では、\textbf{GENY} は \textit{``Jenny''} ({\ipafont /ˈdʒe.ni/}) と発音されます。この名前は「遺伝子」と「なぜ」の融合から派生し、デジタル世界の遺伝子構造における創造性の起源について概念的な問いを投げかけます。

\section*{GENYの技術仕様}
\begin{itemize}
    \item \textbf{トークン/暗号通貨名}: \texttt{Genyleap}
    \item \textbf{シンボル}: \texttt{GENY}
    \item \textbf{規格}: \texttt{ERC-20}
    \item \textbf{総供給量}: 256,000,000 ユニット
    \item \textbf{バーン可能}: はい（チームと \texttt{DAO} によって定義された制限付き）
    \item \textbf{買い戻し}: はい
    \item \textbf{ガバナンス}: \texttt{DAO} 内の \texttt{Governor} スマートコントラクトを通じて
\end{itemize}
\vspace{-0.5em}
\begin{quote}
あなたの遺伝子を解き放て！未来は、思考とインタラクションでデジタル遺伝子を形作る者たちのものです。
\end{quote}
\newpage

\section*{GENYの主な特徴と対象者}
\subsection*{主な特徴}
GENYはユーザーを強化するために設計されており、次の機能を提供します：
\begin{itemize}
    \item \textbf{サービスアクセス}: GENYは、Cellエンジンベースのアプリケーションなど、Genyleap製品を使用するための鍵です。
    \item \textbf{クリエイティブ報酬}: ユーザーは高品質な貢献（フィードバック、コンテンツ、ソフトウェアなど）に対してGENYを獲得します。
    \item \textbf{デジタル所有権}: GENYは \texttt{NFT} などのデジタル資産の安全な所有権を保証します。
    \item \textbf{高速トランザクション}: エコシステム内での低コストで即時の支払い。
    \item \textbf{分散型ガバナンス}: プロジェクト決定のための \texttt{DAO} での投票。
    \item \textbf{インセンティブ構造}: スパム活動ではなく品質に基づく報酬。
\end{itemize}
\begin{quote}
参加するだけで、あなたのデジタル遺伝子が形になります！
\end{quote}
例えば、ユーザーはフィードバックを提供することで0.25 GENYを獲得でき、アーティストは \texttt{NFT} を売却して10 GENYの報酬を受け取ることができます。

\subsection*{GENYの対象者}
GENYは、開発者や投資家だけでなく、すべてのポジティブなマインドを持つ人々のためのものです：
\begin{itemize}
    \item \textbf{一般ユーザー}: Genyleapアプリへのアクセスとフィードバック報酬。
    \item \textbf{開発者}: Cellエンジンで革新的なソフトウェアを構築。
    \item \textbf{アーティスト}: デジタル資産の作成と販売。
    \item \textbf{スタートアップ}: Genyleapのサポートでアイデアを製品に変える。
\end{itemize}
Genyleapでのすべてのアイデアや貢献は価値があり、GENYがあなたをエコシステムにつなげます。
\newpage

\section*{GENYトークノミクス}
GENYは総供給量256百万ユニットで、流動性、成長、持続可能性を確保するよう設計されています。トークン配分は参加を促進するために計画されています。

\begin{table}[h]
\centering
\caption{GENYトークン配分（パート1）}
\small
\begin{tabular}{r c c c c c}
\hline
\textbf{ベスティング} & \textbf{TGE (百万)} & \textbf{\%} & \textbf{トークン数 (百万)} & \textbf{カテゴリ} & \textbf{№} \\
\hline
48か月、6か月クリフ & 0 & 12.5 & 32 & チーム & 1 \\
36か月、6か月クリフ & 0 & 6.3 & 16 & 投資家 & 2 \\
24か月で62百万 & 2 & 25.0 & 64 & エコシステム & 3 \\
計画に基づく & 2 & 12.5 & 32 & エアドロップ & 4 \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[h]
\centering
\caption{GENYトークン配分（パート2）}
\small
\begin{tabular}{r c c c c c}
\hline
\textbf{ベスティング} & \textbf{TGE (百万)} & \textbf{\%} & \textbf{トークン数 (百万)} & \textbf{カテゴリ} & \textbf{№} \\
\hline
ベスティングなし & 32 & 12.5 & 32 & 流動性 & 5 \\
24か月で28百万 & 4 & 12.5 & 32 & トレジャリーとDAO & 6 \\
24か月で28百万 & 4 & 12.5 & 32 & GenyLab & 7 \\
24か月、3か月クリフ & 0 & 6.3 & 16 & 成長ファンド & 8 \\
\hline
-- & 44 & 100.0 & 256 & 合計 & -- \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\textbf{カテゴリ説明：}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{チーム}: プロジェクト管理と開発。
    \item \textbf{投資家}: 初期資金支援。
    \item \textbf{エコシステム}: サービス貢献への報酬。
    \item \textbf{エアドロップ}: 新規ユーザーへのトークン配布。
    \item \textbf{流動性}: 取引所での流動性確保。
    \item \textbf{トレジャリーとDAO}: 分散型意思決定と発展。
    \item \textbf{GenyLab}: イノベーションと研究。
    \item \textbf{成長ファンド}: 新プロジェクトと拡大。
\end{enumerate}

\subsection*{経済詳細}
\begin{itemize}
    \item \textbf{総供給量}: 256百万GENYトークン。
    \item \textbf{初期配布 (\texttt{TGE})}: 44百万トークン (17.2\%)。
    \item \textbf{トークン買い戻し}: プロジェクト利益の15\%を \texttt{buybackPool} に使用。
    \item \textbf{トークンバーン}: 危機時（ハックや低価格）に年間最大2\%をバーン。
\end{itemize}
\newpage

\section*{GENYユニットとサブユニット}
Genyleapでは、真の価値は最小のユニットにあると信じています。私たちのエコシステムは \texttt{SI} 規格と2のべき乗に基づき、すべてのレベルで精度と透明性を保証します。この構造は、特に報酬システムやマイクロトランザクションでシンプルでユニークな体験を提供します。

\begin{quote}
すべてのインタラクションがユニークな遺伝子！GENYは創造と価値の感覚をもたらします。
\end{quote}
GENYは主要な価値ユニットで、kibi (\texttt{Ki}) や mebi (\texttt{Mi}) のような2進接頭辞を使用して精度を保ちます。

\subsection*{GENYユニット表}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{GENYサブユニット}
\small
\begin{tabular}{l c c r}
\hline
\textbf{接頭辞} & \textbf{シンボル} & \textbf{GENY量} & \textbf{\texttt{サブユニット} 量} \\
\hline
Mebi (\texttt{MiGENY}) & \texttt{MiGENY} & 1,048,576 & 268,435,456 \\
Kibi (\texttt{KiGENY}) & \texttt{KiGENY} & 1,024 & 262,144 \\
-- & \texttt{GENY} & 1 & 256 \\
Milli (\texttt{mGENY}) & \texttt{mGENY} & 0.001 & 0.000256 \\
Micro (\texttt{\textmu GENY}) & \texttt{\textmu GENY} & 0.000001 & 0.000000256 \\
Nano (\texttt{nGENY}) & \texttt{nGENY} & 0.000000001 & 0.000000000256 \\
Pico (\texttt{pGENY}) & \texttt{pGENY} & 0.000000000001 & 0.000000000000256 \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection*{2のべき乗スケーリング}
デジタル計算の精度を確保するために2のべき乗変換（例：1,000ではなく1,024）を使用します。1 \texttt{KiGENY} = 1,024 GENY。この規格はマイクロトランザクション（例：\texttt{IoT} やデータ分析）での丸め誤差を防ぎます。

\subsection*{GENYとGENの用途}
数十億トークンの代わりに、mili、micro、nanoで小さなインタラクション、kibi、mebiで大きなプロジェクトを使用します。これはGenyleapエコシステムを簡素化し、特にチップシステムで楽しい体験を提供します。
\begin{itemize}
    \item \textbf{マイクロトランザクション}: \texttt{IoT} センサーで0.000000001 GENY。
    \item \textbf{ソーシャルチップ}: クリエイティブ投稿に0.1 GENY。
    \item \textbf{サブスクリプション}: 10 GENYでプレミアムサブスクリプション。
    \item \textbf{大規模貢献}: \texttt{DAO} で2,000,000 GENYをコミュニティプロジェクトに。
\end{itemize}

\textbf{使用例：}
\begin{table}[h]
\centering
\caption{GENYと \texttt{GEN} の使用例}
\small
\begin{tabular}{l c r}
\hline
\textbf{シナリオ} & \textbf{GENY相当} & \textbf{\texttt{GEN} 量} \\
\hline
DAO助成金 & 2,000,000 & 512,000,000 \\
流動性注入 & 500,000 & 128,000,000 \\
プレミアムサブ & 10 & 2,560 \\
機能解除 & 1 & 256 \\
大チップ & 0.5 & 128 \\
小チップ & 0.1 & 25.6 \\
マイクロサービス & 0.01 & 2.56 \\
データ分析 & 0.0001 & 0.0256 \\
\texttt{IoT} 信号 & 0.000000001 & 0.000000256 \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection*{魅力的な用途}
\begin{itemize}
    \item \textbf{\texttt{IoT} マイクロトランザクション}: センサーで0.000000001 GENY。
    \item \textbf{クリエイティブチップ}: インスピレーション投稿に0.1 GENY。
    \item \textbf{ガバナンス}: \texttt{DAO} で1,000 GENYで投票。
    \item \textbf{マイクロ経済}: 0.01 GENYでデジタルサービス。
\end{itemize}

\chapter{Genyleapの対象者}
Genyleapは以下のグループに価値を提供します：
\begin{itemize}
    \item \textbf{一般ユーザー}: 日常タスクのためのツール。
    \item \textbf{開発者}: 革新的なソフトウェア構築プラットフォーム。
    \item \textbf{アーティスト}: デジタル資産の作成と販売。
    \item \textbf{スタートアップ}: アイデアを製品に変えるサポート。
    \item \textbf{組織}: ビジネス向けカスタムソリューション。
\end{itemize}

\chapter{Genyleapのビジョン}
Genyleapは、高品質でシンプルかつ持続可能なデジタルソフトウェアの未来を築きます。オープンソース、ブロックチェーン、\texttt{DAO} で技術への普遍的アクセスを提供します。

\chapter{協力への招待}
Genyleapは、開発者、アーティスト、スタートアップ、投資家をこの革新的な旅に招待します。詳細は genyleap.com またはSNSでご確認ください。

\section*{GENYスマートコントラクトアドレス}
GENYスマートコントラクトはEthereumブロックチェーンに展開され、\LRE{UUPS} アーキテクチャを使用してトランザクション、トークン配分、Genyleapエコシステムの分散型ガバナンスを管理します。\texttt{マルチシグ} コントラクトは3署名構造で安全性と透明性を確保します。詳細は \texttt{basescan.org} で確認してください：

\begin{table}[h]
\centering
\caption*{主要GENYコントラクト}
\small
\begin{tabular}{c r}
\hline
\textbf{コントラクト名} & \textbf{コントラクトアドレス} \\
\hline
\texttt{GenyToken} & {\texttt{0x2a3d6f8c1fc4AcDcf3A75d19b445bae02F03676B}} \\
\texttt{GenyAllocation (Proxy)} & {\texttt{0xEeef3EFb77C72aC202BFfd7AFE123e9b86c15360}} \\
\texttt{マルチシグ} & {\texttt{0x1a0819A7412BbFed6322C8B498aa58E3BD4d53B4}} \\
\texttt{作成者} & {\texttt{0x477A5692e3D72a15eC3657A66F1F0bE67dAEA8B1}} \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\section*{参照とアドレス}

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Basescan}: \texttt{https://basescan.org/token/0x2a3d6f8c1fc4AcDcf3A75d19b445bae02F03676B}
    \item \textbf{ソースアドレス}: \texttt{https://github.com/genyleap/geny-token}
\end{enumerate}

\end{document}
